<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="hr">
    <teiHeader xml:lang="hr">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Korpus direktivnih govornih činova hrvatskoga jezika</title>
                <principal>
                    <name>Petra Bago</name>
                </principal>
                <respStmt>
                    <resp>Anketa, anotacija</resp>
                    <name>Virna Karlić</name>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition>1.0</edition>
            </editionStmt>
            <extent>
               <measure unit="speechAct" quantity="1">800</measure>
            </extent>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <name>Petra Bago</name>
                    <name>Virna Karlić</name>
                </publisher>
                <pubPlace>
                    <ref target="https://github.com/pbago">https://github.com/pbago/DirKorp</ref>
                </pubPlace>
                <availability status="free">
                   <licence xml:lang="hr" target="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.hr">Imenovanje-Dijeli pod istim uvjetima 4.0 međunarodna (CC BY-SA 4.0)</licence>
                    <p>Ovaj korpus objavljen je pod međunarodnom licencijom <ref target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Imenovanje 4.0</ref>.</p>
                    <p>Za citiranje: Karlić, Virna; Bago, Petra. (RAČUNALNA) PRAGMATIKA: Temeljni pojmovi i korpusnopragmatičke analize. Zagreb : FF-press, (u tisku).</p>
                </availability>
               <date>2021-10-07</date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>Odgovori s govornim činovima prikupljeni su putem online-upitnika sa zadacima igranja uloga.</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <editorialDecl>
                <segmentation>
                   <p>Odgovori su segmentirani na govorne činove.</p>
                </segmentation>
                <interpretation>
                    <p>Za potrebe istraživanja razvijena je shema za anotiranje govornih činova. Detalji se nalaze u elementu koji nosi informacije o korištenoj klasifikaciji u ovome dokumentu.</p>
                </interpretation>
                <stdVals>
                    <p>Dvoslovne oznake za jezik prate standard ISO 639-1 i definirani su u elementu koji nosi informaciju o jezičnoj upotrebi.</p>
                </stdVals>
            </editorialDecl>
            <classDecl>
                <taxonomy xml:id="tipSituacije">
                    <category xml:id="NEFAM">
                        <catDesc>Situacija sa sugovornicima u nefamilijarnom odnosu.</catDesc>
                        <category xml:id="NEFAM1">
                            <catDesc>Govorni činovi koji su dani kao odgovor na prvu situaciju sa sugovornicima u nefamilijarnome odnosu. Tekst zadatka iz online upitnika: "Upravo si pojeo/la ručak u restoranu. Posluživao te stariji konobar koji se odnosio prema tebi ljubazno i profesionalno. Prilikom plaćanja računa konobar ti vraća 100 kuna manje nego što je trebao. Želiš da ti konobar vrati novac. Zamisli da se konobar nalazi pred tobom i napiši što bi mu točno rekao/la u danoj situaciji (nemoj prepričavati, već iskaz formuliraj kao da se izravno obraćaš sugovorniku)."
                            </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="NEFAM2">
                            <catDesc>Govorni činovi koji su dani kao odgovor na drugu situaciju sa sugovornicima u nefamilijarnome odnosu. Tekst zadatka iz online upitnika: "Poslao/la si e-mail profesoru s upitom možeš li pohađati njegov izborni kolegij i hitno trebaš njegov odgovor i potvrdu u mailu. Međutim, profesor ne odgovara već tjedan dana, a rok za upis završava sutradan. Želiš ponovno zatražiti njegovu povratnu informaciju. Napiši kratak e-mail profesoru kakav bi mu uputio/la u navedenoj situaciji."
                            </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="NEFAM3">
                            <catDesc>Govorni činovi koji su dani kao odgovor na treću situaciju sa sugovornicima u nefamilijarnome odnosu. Tekst zadatka iz online upitnika: "Voziš se u taksiju. Prozori su otvoreni i želiš da ih taksist zatvori jer ti je hladno. Zamisli da se nalaziš u navedenoj situaciji i napiši što bi točno rekao/la taksistu (nemoj prepričavati, već iskaz formuliraj kao da se izravno obraćaš sugovorniku)."
                            </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="NEFAM4">
                            <catDesc>Govorni činovi koji su dani kao odgovor na četvrtu situaciju sa sugovornicima u nefamilijarnome odnosu. Tekst zadatka iz online upitnika: "Nalaziš se u dućanu i čekaš u redu pred blagajnom. Velika je gužva. Ispred tebe se u red ugura gospođa srednje dobi. Ljudi u redu iza tebe negoduju jednako kao i ti. Želiš da gospođa stane na kraj reda. Zamisli da se nalaziš u danoj situaciji i napiši što bi točno rekao/la gospođi (nemoj prepričavati, već iskaz formuliraj kao da se izravno obraćaš sugovorniku)."
                            </catDesc>
                        </category>
                    </category>
                    <category xml:id="FAM">
                        <catDesc>Situacija sa sugovornicima u familijarnom odnosu.</catDesc>
                        <category xml:id="FAM1">
                            <catDesc>Govorni činovi koji su dani kao odgovor na prvu situaciju sa sugovornicima u familijarnome odnosu. Tekst zadatka iz online upitnika: "Posudio/la si knjigu najboljem prijatelju (ili prijateljici). Rekao ti je da će ti je uskoro vratiti, no nije održao riječ. Sjedite zajedno u kafiću, situacija je opuštena, razgovarate o svakodnevnim stvarima. Želiš mu dati do znanja da ti treba čim prije vratiti knjigu. Zamisli da se tvoj prijatelj nalazi pred tobom i napiši što bi mu točno rekao/la u danoj situaciji (nemoj prepričavati, već iskaz formuliraj kao da se izravno obraćaš sugovorniku)."
                            </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="FAM2">
                            <catDesc>Govorni činovi koji su dani kao odgovor na drugu situaciju sa sugovornicima u familijarnome odnosu. Tekst zadatka iz online upitnika: "Poslao/la si poruku (Whatsapp, Viber, Messenger) najboljem prijatelju (ili prijateljici) s pozivom na druženje sljedeće večeri.  On je vidio poruku, ali nije odgovorio do sutradan. Želiš da ti odgovori čim prije kako bi mogao/la isplanirati ostatak dana. Napiši kratku poruku prijatelju kakvu bi mu uputio/la u navedenoj situaciji.
                            </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="FAM3">
                            <catDesc>Govorni činovi koji su dani kao odgovor na treću situaciju sa sugovornicima u familijarnome odnosu. Tekst zadatka iz online upitnika: "Voziš se u autu na suvozačkom mjestu. Vozač je tvoj najbolji prijatelj (ili prijateljica). Budući da vozi prebrzo i gleda u mobitel, ne osjećaš se ugodno i želiš da uspori. Zamisli da se nalaziš u danoj situaciji i napiši što bi mu točno rekao/la (nemoj prepričavati, već iskaz formuliraj kao da se izravno obraćaš sugovorniku)."                                
                            </catDesc>
                        </category>
                        <category xml:id="FAM4">
                            <catDesc>Govorni činovi koji su dani kao odgovor na četvrtu situaciju sa sugovornicima u familijarnome odnosu. Tekst zadatka iz online upitnika: "Slušaš predavanje na fakultetu. Sjediš pored dvoje kolega s kojima si inače vrlo blizak/bliska. U jednom trenutku oni počinju glasno razgovarati i smijati se. Njihov razgovor ti smeta jer ne možeš pratiti predavanje, a i nastavnik pogledava u vašem smjeru. Želiš da prestanu.  Zamisli da se nalaziš u danoj situaciji i napiši što bi im točno rekao/la (nemoj prepričavati, već iskaz formuliraj kao da se izravno obraćaš sugovorniku)."                                
                            </catDesc>
                        </category>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="tipIskaza">
                    <category xml:id="imperativni">
                        <catDesc>Govorni čin se sastoji od imperativnoga iskaza.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="tvrdnja">
                        <catDesc>Govorni čin  se sastoji od iskaza kojim se iznosi tvrdnja.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="upitni">
                        <catDesc>Govorni čin  se sastoji od upitnoga iskaza.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="elipticni">
                        <catDesc>Govorni čin se sastoji od eliptičnoga iskaza.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="neverbalni">
                        <catDesc>Govorni čin se sastoji samo od neverbalnoga signala.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="izbjegavanje">
                        <catDesc>Govornik je izbjegao izvršavanje govornoga čina.</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="dpg1">
                    <category xml:id="dpg1Y">
                        <catDesc>Govorni čin sadržava direktivni performativni glagol u 1. licu (atribut se odnosi samo na tvrdnje i upitne iskaze kao tipove iskaza).</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="dpg1N">
                        <catDesc>Govorni čin ne sadržava direktivni performativni glagol u 1. licu (atribut se odnosi samo na tvrdnje i upitne iskaze kao tipove iskaza).</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="is">
                    <category xml:id="isE">
                        <catDesc>Ilokucijska snaga govornoga čina eksplicitno je iskazana (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="isI">
                        <catDesc>Ilokucijska snaga govornoga čina implicitno je iskazana (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="ps">
                    <category xml:id="psE">
                        <catDesc>Propozicijski sadržaj govornoga čina eksplicitno je iskazan (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="psI">
                        <catDesc>Propozicijski sadržaj govornoga čina implicitno je iskazan (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="tiVi">
                    <category xml:id="ti">
                        <catDesc>Govorni čin sadržava obraćanje na ti (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="vi">
                        <catDesc>Govorni čin sadržava obraćanje na Vi  (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="persNeodredivo">
                        <catDesc>Nije moguće odrediti sadržava li govorni čin obraćanje na ti ili Vi (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="adhorativ">
                    <category xml:id="adhorativY">
                        <catDesc>Govorni čin sadržava adhorativ  (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="adhorativN">
                        <catDesc>Govorni čin ne sadržava adhorativ (atribut se odnosi na tipove iskaza koji uključuju verbalna sredstva [imperativni, tvrdnja, upitni, eliptični]).</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="molba">
                    <category xml:id="molbaY">
                        <catDesc>Govorni čin sadržava leksički marker molbe.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="molbaN">
                        <catDesc>Govorni čin ne sadržava leksički marker molbe.</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="isprika">
                    <category xml:id="isprikaY">
                        <catDesc>Govorni čin sadržava leksički marker isprike.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="isprikaN">
                        <catDesc>Govorni čin ne sadržava leksički marker isprike.</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="zahvala">
                    <category xml:id="zahvalaY">
                        <catDesc>Govorni čin sadržava leksički marker zahvale.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="zahvalaN">
                        <catDesc>Govorni čin ne sadržava leksički marker zahvale.</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
                <taxonomy xml:id="honorifik">
                    <category xml:id="honorifikY">
                        <catDesc>Govoni čin sadržava honorifik-titulu.</catDesc>
                    </category>
                    <category xml:id="honorifikN">
                        <catDesc>Govoni čin ne sadržava honorifik-titulu.</catDesc>
                    </category>
                </taxonomy>
            </classDecl>
            <tagsDecl>
                <namespace name="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
                    <tagUsage gi="text" occurs="1"/>
                    <tagUsage gi="body" occurs="1"/>
                    <tagUsage gi="div" occurs="1"/>
                    <tagUsage gi="u" occurs="800"/>
                </namespace>
            </tagsDecl>
        </encodingDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="hr">hrvatski</language>
            </langUsage>
           <particDesc>
              <listPerson type="ispitanici">
                 <person xml:id="I001" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I002" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 27 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I003" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I004" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I005" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I006" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I007" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 31 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I008" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I009" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I010" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I011" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 26 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I012" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I013" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I014" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 23 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I015" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I016" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 23 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I017" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I018" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I019" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik ostalo</p></person>
                 <person xml:id="I020" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I021" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik ostalo</p></person>
                 <person xml:id="I022" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I023" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I024" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I025" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I026" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I027" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I028" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I029" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 23 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I030" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I031" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I032" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I033" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik ostalo</p></person>
                 <person xml:id="I034" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I035" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I036" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I037" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I038" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I039" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I040" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I041" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 23 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I042" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 23 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I043" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 27 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I044" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I045" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I046" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I047" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I048" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I049" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I050" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 18 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I051" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I052" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 18 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I053" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I054" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I055" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 31 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I056" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I057" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I058" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I059" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I060" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I061" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I062" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 23 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I063" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I064" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I065" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I066" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I067" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I068" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I069" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 26 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I070" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I071" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I072" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I073" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I074" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 20 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I075" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I076" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 23 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I077" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I078" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 26 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I079" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I080" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I081" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I082" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol M, diplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I083" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 33 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I084" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I085" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I086" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I087" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I088" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I089" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 23 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik ostalo</p></person>
                 <person xml:id="I090" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I091" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I092" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I093" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I094" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I095" sex="M"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol M, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, kombinacija filološkog i nefilološkog usmjerenja, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I096" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 22 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I097" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 21 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I098" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 19 godina, spol Ž, preddiplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I099" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 25 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, nefilološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
                 <person xml:id="I100" sex="F"><p>ispitanik/ispitanica, 24 godina, spol Ž, diplomski studij Filozofskog fakulteta, filološko usmjerenje, materinji jezik hrvatski</p></person>
              </listPerson>
           </particDesc>
           <settingDesc>
              <p>Online-upitnik sa zadacima igranja uloga</p>
               <p></p>
           </settingDesc>
        </profileDesc>
        <revisionDesc>
            <change when="2022-05-26"><name>Petra Bago</name>Izmjene u zaglavlju - proširivanje taksonomije; Dodavanje novih informacija: molba, isprika, zahvala, honorifik-titula.</change>
            <change when="2021-10-07"><name>Petra Bago</name>Izmjene u zaglavlju, objava na GitHub repozitoriju: https://github.com/pbago/DirKorp</change>
            <change when="2021-08-08"><name>Petra Bago</name> Izmjene u vrijednostima atributa (npr. "formalna1" u "NEFAM1") i dodavanje objašnjenja atributa u zaglavlje.</change>
            <change when="2021-08-07"><name>Petra Bago</name> Manji ispravci</change>
            <change when="2021-08-06"><name>Petra Bago</name> Manji ispravci</change>
            <change when="2021-08-04"><name>Petra Bago</name> Konvertiranje ankete u XML dokument.</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    
    <text>
        <body xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="hr">
            <div>
                <u who="#I001" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, pardon, fali još sto kuna. Oprostite.</u>
				<u who="#I002" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite! Sve je bilo super u vezi ručka, ali mislim da ste se zabunili kod računa, vratili ste mi 100 kuna manje nego što ste trebali.</u>
				<u who="#I003" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi 100 kuna manje!</u>
				<u who="#I004" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite mislim da ste mi krivo vratili. Jel bi mogli provjerit račun još jednom?</u>
				<u who="#I005" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, krivo ste mi vratili novce, dala sam vam novčanicu od xy, tako da mi trebate vratiti xyz.</u>
				<u who="#I006" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dali ste mi sto kuna manje.</u>
				<u who="#I007" ana="#NEFAM1 #imperativni #isE #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite. Vratili ste mi manje novaca nego što ste trebali. Molim vas pogledajte još jednom.</u>
				<u who="#I008" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">E sori, mislim da Ste mi dali ovogaaa 100 kuna manje? (bez anksioznosti umjesto "E sori" vjerovatno bih rekao "Pardon")</u>
				<u who="#I009" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali vratili ste mi krivi iznos novaca, ako možete pogledati ponovno koliko sam platila.</u>
				<u who="#I010" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ovdje fali još 100 kuna</u>
				<u who="#I011" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi 100 kn manje.</u>
				<u who="#I012" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite ali fali još 100 kuna, mislim da ste se zeznuli.</u>
				<u who="#I013" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospodine, fali 100 kuna</u>
				<u who="#I014" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi 100 kuna manje</u>
				<u who="#I015" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite! Vratili ste mi manje nego što ste trebali.</u>
				<u who="#I016" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprosti,mislim da si mi krivo vratio. Treba još 100 kuna.</u>
				<u who="#I017" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dužni ste mi još sto kuna, dala sam vam xy, a vratili ste mi xy (pokazujem račun i novce)</u>
				<u who="#I018" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, ali vratili ste mi premalo.</u>
				<u who="#I019" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi 100kn manje nego što ste trebali.</u>
				<u who="#I020" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da je došlo do pogreške, trebate mi vratiti još 100 kuna</u>
				<u who="#I021" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospodine. Dao sam vam (XXX) kuna. Ovo nije ispravan iznos.</u>
				<u who="#I022" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi vratili premalo!</u>
				<u who="#I023" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi vratili 100 kuna premalo.</u>
				<u who="#I024" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali vratili ste mi 100 kn manje nego što ste trebali.</u>
				<u who="#I025" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, račun je bio ____, a vratili ste mi 100 kn manje.</u>
				<u who="#I026" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, al vratili ste mi sto kuna manje.</u>
				<u who="#I027" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, ali vratili ste mi 100 kuna manje.</u>
				<u who="#I028" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali fali još 100 kuna.</u>
				<u who="#I029" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste krivo izračunali</u>
				<u who="#I030" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospodine. Račun je bio xy, ja sam Vam dala xy kuna. Zabunom ste mi dali 100kn manje. *čekam da se sam ponudi da vrati novac, u suprotnom govorim* Molila bi Vas 100 kuna nazad.</u>
				<u who="#I031" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi 100 kuna premalo.</u>
				<u who="#I032" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Joj, oprostite, mislim da ste mi krivo vratili, fali sto kuna</u>
				<u who="#I033" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi sto kuna manje.</u>
				<u who="#I034" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li ponovno provjeriti iznos računa, dani novac i ostatak?</u>
				<u who="#I035" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dala sam Vam xy kuna a vi ste mi vratili samo xy.</u>
				<u who="#I036" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali vratili ste mi 100 kn manje.</u>
				<u who="#I037" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, uzvratili ste mi 100 kuna manje od onoga koliko je trebalo.</u>
				<u who="#I038" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"Hmm... još 100 kuna, zar ne?"</u>
				<u who="#I039" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste krivo izračunali povrat novca. Možete provjeriti još jednom?</u>
				<u who="#I040" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi ipak još dužni100 kuna</u>
				<u who="#I041" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dao sam vam krupnije novaca i vratili ste mi 100 kuna premalo.</u>
				<u who="#I042" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite ali vratili ste mi 100 kuna manje nego što je račun!</u>
				<u who="#I043" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi sto kuna premalo.</u>
				<u who="#I044" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dali ste mi 100 kuna manje.</u>
				<u who="#I045" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, dala sam Vam x kuna, a racun je bio x kuna, trebali ste mi vratit x kuna, a vratili ste 100 kn manje</u>
				<u who="#I046" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ne znam je li sam pogriješila ali mislim da Ste mi vratili 100 kn manje. Možete li molim Vas provjeriti?</u>
				<u who="#I047" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste pogriješili s vraćanjem novca.</u>
				<u who="#I048" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, čini mi se da ste mi pogrešno vratili novce. Račun je x kuna, ja sam Vam dala novčanicu od x, a Vi ste mi vratili x.</u>
				<u who="#I049" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dala sam vam 200 kn, trebali biste mi vratiti još 100.</u>
				<u who="#I050" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, mislim da ste mi krivo vratili novac  manje nego što je trebalo.</u>
				<u who="#I051" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospodine, mislim da ste mi krivo vratili novac možete li ponovno provjeriti?</u>
				<u who="#I052" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi 100 kuna manje. Možete li molim Vas provjeriti iznos?</u>
				<u who="#I053" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, niste mi vratili točan iznos. Fali još sto kuna</u>
				<u who="#I054" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da je došlo do pogreške.</u>
				<u who="#I055" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispricavam se, ali krivo ste mi vratili novac, molim vas da jos jednom provjerite i vratite mi ostatak novca.</u>
				<u who="#I056" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, vratili ste mi sto kuna manje.</u>
				<u who="#I057" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dala sam vam xy novaca, trebali ste mi vratiti još 100 kuna</u>
				<u who="#I058" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi vratili krivi iznos.</u>
				<u who="#I059" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, možete li ponovno provjeriti jeste li mi vratili točan iznos?</u>
				<u who="#I060" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali vratili ste mi 100 kn manje.</u>
				<u who="#I061" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mogu li opet pogledati račun? Čini mi se da ste mi vratili manje kusura</u>
				<u who="#I062" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospodine, mislim da mi niste vratili dovoljno novca.</u>
				<u who="#I063" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, fali mi 100 kuna kusura</u>
				<u who="#I064" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, niste mi vratili sav novac.</u>
				<u who="#I065" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">"Um, oprostite, ovo nije točan ostatak."</u>
				<u who="#I066" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali... mislim da ste mi vratili sto kuna manje</u>
				<u who="#I067" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, krivo ste mi vratili novac</u>
				<u who="#I068" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, nedostaje još 100 kuna</u>
				<u who="#I069" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali čini mi ste da ste mi dali manje 100 kuna.</u>
				<u who="#I070" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi krivo izvratili novac.</u>
				<u who="#I071" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">oprostite, mislim da ste krivo izračunali ostatak.</u>
				<u who="#I072" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, nedostaje sto kuna.</u>
				<u who="#I073" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, niste mi vratili još 100 kn.</u>
				<u who="#I074" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, čini mi se da ste mi krivo vratili ostatak</u>
				<u who="#I075" ana="#NEFAM1 #imperativni #isE #psI #vi #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, mislim da ste mi netočno vratili kusur, ajd pliz provjerite još jednom ako nije problem, može bit i da sam ja pogriješio.</u>
				<u who="#I076" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, no mislim da sam vam dala (neki broj kuna) pa biste mi trebali vratiti (sto kuna više), možete li provjeriti?</u>
				<u who="#I077" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, došlo je do greške, pogrešno ste mi vratili novac.</u>
				<u who="#I078" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite. Mislim da je došlo do pogreške, ako se ne varam, platio sam vam x kn, odnosno trebali ste mi vratiti 100 kn više, možete li provjeriti?</u>
				<u who="#I079" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dali ste mi 100kn manje</u>
				<u who="#I080" ana="#NEFAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, mislim da ste mi krivo izvratili novce, ispada da ste mi dali 100 kn manje. Jel bi mogli još jednom samo proći kroz izračun?</u>
				<u who="#I081" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, slučajno ste mi vratili 100 kuna manje.</u>
				<u who="#I082" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, niste točno izračunali ostatak. Dao sam vam x kuna, a vratili ste mi 100 kuna manje.</u>
				<u who="#I083" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi vratili 100kn premalo.</u>
				<u who="#I084" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite,ali čini mi se da ste mi vratili 100 kn manje.</u>
				<u who="#I085" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali mislim da ste mi krivo vratili novce</u>
				<u who="#I086" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, niste mi vratili tocan iznos(makar bi zakruzio iznos da i on dobije napojnicu)</u>
				<u who="#I087" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, krivo ste mi vratili!</u>
				<u who="#I088" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi vratili premalo.</u>
				<u who="#I089" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprosti, dao si mi manje novca</u>
				<u who="#I090" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, ali mi niste dobro vratili te Vas molim da provjerite.</u>
				<u who="#I091" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi izvratili premalo novaca</u>
				<u who="#I092" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, vratili ste mi 100 kn manjka</u>
				<u who="#I093" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da je došlo do zabune. Naplatili ste mi 100 kuna više.</u>
				<u who="#I094" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, izvratili ste mi 100 kn manje nego što ste trebali.</u>
				<u who="#I095" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, dao sam vam x kuna, a račun je y, trebali ste mi vratiti z, fali 100 kuna.</u>
				<u who="#I096" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, trebate mi vratiti još 100 kuna</u>
				<u who="#I097" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mislim da ste mi krivo izvratili novce.</u>
				<u who="#I098" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispricavam se, mislim da ste mi vratili krivu kolicinu novca, trebali bi mi vratiti jos sto kuna</u>
				<u who="#I099" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ispricavam se, vratili ste mi 100 kn manje</u>
				<u who="#I100" ana="#NEFAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, niste mi dali tocan kusur.</u>
				<u who="#I001" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E da, jel bi mi mogao/la vratiti knjigu, molim te?</u>
				<u who="#I002" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, ne želim te gnjavit, ali ako ti ne treba više, jel mi možeš vratit knjigu koju sam ti posudio? Treba mi za faks. Ako nisi pročitao do kraja, vratim ti ju nazad za par dana kad, ali sad bi mi stvarno trebala.</u>
				<u who="#I003" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Zaboravio si mi vratiti knjigu, jel se možeš idući put sjetiti?</u>
				<u who="#I004" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E kod tebe je moja knjiga još jelda? Trebala bu ju što prije ak ti nije bed</u>
				<u who="#I005" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jesi pročitao onu knjigu koju sam ti posudila? Jer bi mi stvarno trebala nazad iz xy razloga.</u>
				<u who="#I006" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Di je knjiga koju sam ti dao?</u>
				<u who="#I007" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej daj mi više vrati moju knjigu, treba mi, ajde donesi mi ju sutra molim te.</u>
				<u who="#I008" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E by the way, ona knjiga koju sam ti posudio, se sjećaš? Treba mi onak hitno imam (ispit?) uskoro.</u>
				<u who="#I009" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Trebala bi onu knjigu koju sam ti posudila natrag, ako si pročitala.</u>
				<u who="#I010" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Misliš li ti meni vratiti knjigu koju sam ti posudila? Stvarno je volim, želim je imati kod sebe</u>
				<u who="#I011" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj mi donesi više onu knjigu, treba mi!</u>
				<u who="#I012" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E vrati mi onu knjigu koju sam ti posudio</u>
				<u who="#I013" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psI #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej stara/stari fakat mi treba "ona" knjiga, ne bi ti ovo govorio da je drugačije, tako da molim te da to riješimo što prije</u>
				<u who="#I014" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, di je ona knjiga što sam ti je posudila? Daj mi je donesi ako ti više ne treba</u>
				<u who="#I015" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kaj je s onom knjigom koju sam ti posudio?</u>
				<u who="#I016" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej,sjetila sam se one knjige sta sam ti posudila. Jel mi možeš poslije kave donit ,treba mi.</u>
				<u who="#I017" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">e aj samo ćemo se zaletit do tebe, treba mi natrag ona knjiga</u>
				<u who="#I018" ana="#FAM1 #elipticni #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, kaj si pročitala knjigu? Trebala bi mi, pa ak mi ju možeš vratiti?</u>
				<u who="#I019" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim te vrati mi sutra knjigu jer mi treba.</u>
				<u who="#I020" ana="#FAM1 #elipticni #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Treba mi knjiga koju sam ti posudila pa ako bi mi je mogao vratiti čim prije</u>
				<u who="#I021" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, možeš li mi vratiti onu knjigu koju sam ti dao? Trebam je za nešto hitno.</u>
				<u who="#I022" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jesi li pročitao možda onu knjigu koju sam ti posudila? Trebala bi mi za seminar.</u>
				<u who="#I023" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, jesi ti pročitala onu knjigu koju sam ti posudio?</u>
				<u who="#I024" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">U vezi one knjige što sam ti posudio, možeš li mi je vratiti?</u>
				<u who="#I025" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Sjećaš li se one knjige koju sam ti posudila? Ako si ju pročitala, hoćeš li mi ju uskoro vratiti?</u>
				<u who="#I026" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, da te pitam, a kaj je s onom mojom knjigom?</u>
				<u who="#I027" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj kad se sjetis ponesi onu knjigu kaj sam ti dala.</u>
				<u who="#I028" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, kakva ti je bila ona knjiga koju sam ti posudila? (onda bi se on trebao sjetiti da mi vrati knjigu), u slučaju da se ne sjeti rekla bih: "Trebala bih ju nazad, želim je još jednom pročitati." (Ili nabacila nekakvu šalu i implicirala da mi vrati knjigu, ovisno o bliskosti sa sugovornikom)</u>
				<u who="#I029" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj mi više vrati knjigu, treba mi za knjižnicu</u>
				<u who="#I030" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jesi pročitao/la knjigu?  Ne - Voljela bi ju nazad što prije.  Da - Super, onda ćemo stati kod tebe pa mi ju vratiš</u>
				<u who="#I031" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel se sjećaš one knjige koju sam ti posudila? Potrebna mi je. Možeš li mi ju donijeti sutra na faks?</u>
				<u who="#I032" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, se sjećaš one knjge koju sam ti posudio? (Verbalni ili neverbalni odgovor) trebala bi mi pa ako mi ju mozes vratiti...  (Jedan prijatelj (A) često posuđuje knjige iz svoje kolekcije i to zna izgledati ovako:) A: E jel kod tebe hobbit // jesam tebi dao hobbita // jesam tebi posudio hobbita? B: Da, ti treba? A: Da... / Ne, samo provjeravam</u>
				<u who="#I033" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej jesi pročitao onu knjigu što sam ti dao? Možeš mi ju pliz što prije vratit.</u>
				<u who="#I034" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Sjećaš li se one knjige koju sam ti posudila? Ako si ju pročitala možeš li mi ju vratiti mom bratu je potrebna za lekitru ovaj mjesec.</u>
				<u who="#I035" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Sori, jel bi mi mogao vratit onu knjigu, trebam ju do sljedećeg tjedna vratit u knjižnicu inače ću morat plaćat zakasninu.</u>
				<u who="#I036" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, daj mi vrati onu knjigu čim prije, treba mi za seminar</u>
				<u who="#I037" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Trebala bi mi natrag ona knjiga koju sam ti posudila</u>
				<u who="#I038" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"Čuj, trebala bi mi ona knjiga koju sam ti posudio..."</u>
				<u who="#I039" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E a ona moja knjiga.. očeš jo posvojiti ili..?</u>
				<u who="#I040" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj Anja, kad ćeš mi već vratiti tu knjigu? Fakat mi treba</u>
				<u who="#I041" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej znaš onu knjigu koju sam ti posudio? Ajde molim te vrati mi ju što prije, stvarno mi jako treba.</u>
				<u who="#I042" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E čita mi s eona knjiga koju sam ti posudio pa haj ako si gotov mi ej donesi sutra.</u>
				<u who="#I043" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E nisi mi još uvijek vratio knjigu, daj čovječe nemoj zaboravit sljedeći put.</u>
				<u who="#I044" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, jel mi možeš vratit knjigu?</u>
				<u who="#I045" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E znas onu knjigu što sam ti dala, trebat će meni pa sam te htjela pitati kad mi ju možes vratiti</u>
				<u who="#I046" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E jel ti još treba ona moja knjiga koju sam ti posudila jer meni će uskoro trebati pa ako ti nije problem da mi ju čim prije vratiš.</u>
				<u who="#I047" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E da, jesi pročitala onu knjigu koju sam ti dala?</u>
				<u who="#I048" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, a kaj je s onom knjigom koju sam ti posudila? Si ju pročitala/pročital? Daj mi ju onda pliz, ako ti više ne treba, donesi sljedeći put kad se vidimo, budem te još podsjetila.</u>
				<u who="#I049" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, jel moja knjiga još kod tebe? Daj mi ju vrati pliz kad stigneš.</u>
				<u who="#I050" ana="#FAM1 #elipticni #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, moja knjiga??</u>
				<u who="#I051" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Prije par dana sam se sjetila one knjige koju sam ti posudila, trebala mi je za nešto. Možeš li mi je vratiti ubrzo?</u>
				<u who="#I052" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kad ćeš mi vratiti knjigu koju sam ti posudila?</u>
				<u who="#I053" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, ajde mi vrati onu knjigu što si posudio. Hitno mi treba pa čim prije</u>
				<u who="#I054" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, trebala bih onu knjigu nazad, dosta mi je hitno pa ju trebam ako si gotov s njom.</u>
				<u who="#I055" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">.... Nego, si procitala onu knjigu sto sam ti posudila? Znas koliko ne volim da mi se knjige povlace okolo pa ako ti vise ne treba, znas sto ti je ciniti :)</u>
				<u who="#I056" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E da, možeš mi pliz vratiti knjigu sad jedan dan?</u>
				<u who="#I057" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">e ona knjiga što sam ti posudila, ajde stvarno mi treba, jel se možemo naći danas poslije kave ili sutra da mi ju daš</u>
				<u who="#I058" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, jesi pročitao onu knjigu koju sam ti posudila?</u>
				<u who="#I059" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Treba li ti još uvijek ona knjiga koju sam ti posudila, ako ne možeš li mi ju vratiti?</u>
				<u who="#I060" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj mi vrati onu knjigu čim prije, treba mi za ispit.</u>
				<u who="#I061" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, jesi možda pročitala onu knjigu koju sam ti posudila? Htjela  bih ju opet pročitati</u>
				<u who="#I062" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Čuj, bez zamjerke, ali trebaš li još uvijek onu knjigu koju sam ti posudila?</u>
				<u who="#I063" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kad mi mislis vratiti knjigu? Ako ti jos treba, u redu, ali ako ti ne treba bih da mi ju vratis. Mislim, takav je bio dogovor</u>
				<u who="#I064" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel možda ona knjiga i dalje kod tebe?</u>
				<u who="#I065" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"E, sjećaš se one knjige koju sam ti dala? Treba mi ovih dana, kad mi je možeš dodat?"</u>
				<u who="#I066" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, znaš onu knjigu koju sam ti posuđivala? Jesi možda pri kraju s njom, jer bi mi trebala za nešto</u>
				<u who="#I067" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E jesi pročitala onu moju knjigu [naslov]</u>
				<u who="#I068" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">E, sorry, možeš mi please vratiti knjigu jer mi treba za *nešto*</u>
				<u who="#I069" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Uzgred, pojede li ti onu knjigu koju sam ti pozajmio?</u>
				<u who="#I070" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E jesi možda gotov s onom knjigom? Trebala bi mi nazad.</u>
				<u who="#I071" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">hoćeš li mi moći ovih dana vratiti onu knjigu?</u>
				<u who="#I072" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, kaj s onom knjigom koju sam ti posudila?</u>
				<u who="#I073" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E da, htjela sam te pitat za onu knjigu što sam ti posudila, ako mi je možeš vratit, trebala bi mi.</u>
				<u who="#I074" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Si možda pročitao onu knjigu? Obećala ssm ju drugoj prijateljici pa da provjerim da li ju možes vratit</u>
				<u who="#I075" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Trebala bi mi ona knjiga što sam ti ju posudio nedavno, jel možeš pliz vratit što prije, ak si gotov s čitanjem ofc</u>
				<u who="#I076" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj mi vrati knjigu, imam rupu na polici pa me to živcira.</u>
				<u who="#I077" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj mi pliz vrati onu knjigu, treba mi uskoro.</u>
				<u who="#I078" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E da, je li ona knjiga još kod tebe? Treba mi za idući tjedan, je li bed da mi to vratiš uskoro?</u>
				<u who="#I079" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">eeee da jel se sjećaš one knjige šta sam ti posudila, trebala bi je natrag</u>
				<u who="#I080" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kaj, kak stojis ti s onom knjigom koju sam ti posudila? Jesi ju pročitala?</u>
				<u who="#I081" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Sori, možeš mi pliz donijeti knjigu ako ti više ne treba?</u>
				<u who="#I082" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kad ćeš mi vratiti knjigu koju sam ti posudio?</u>
				<u who="#I083" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, jesi li se možda sjetio ponjeti onu moju knjigu koju sam ti posudila?</u>
				<u who="#I084" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">I kakva ti je ona knjiga koju sam ti posudio?  Baš sam se je neki dan sjetio, kada sam pisao seminar iz jednog kolegija.</u>
				<u who="#I085" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ee da jel ona moja knjiga još kod tebe, baš sam ju mislila ponovno pročitati</u>
				<u who="#I086" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Sjecas li se one knjige koju sam ti posudio, mozes li mi je vratiti nekad skoro molim te?</u>
				<u who="#I087" ana="#FAM1 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej htjela sam te samo podsjetiti da mi vratiš onu knjigu ako si ju procitala, u slucaju da si zaboravila.</u>
				<u who="#I088" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, jesi pročitala knjigu? Trebala bi ju pa ako nije problem jel mi ju možeš vratiti?</u>
				<u who="#I089" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jesi li završio s čitanjem knjige koju sam ti posudila prije nekoliko dana? Jučer me zamolio drugi prijatelj za ta knjiga.</u>
				<u who="#I090" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ako ti nije problem, vrati mi knjigu kada budeš mogao.</u>
				<u who="#I091" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E jesi pročitao onu knjigu koju sam ti dala? ako jesi, daj mi ju donesi drugi put, treba mi</u>
				<u who="#I092" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">nego ti baš upa u čitanje aa</u>
				<u who="#I093" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E ajde mi vrati knjigu</u>
				<u who="#I094" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E jel bi mi mogla vratiti onu knjigu što sam ti posudila?</u>
				<u who="#I095" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, jesi li pročitao onu knjigu koju sam ti posudio? Kakva je? Bi li je mogao uskoro vratiti pošto mi treba?</u>
				<u who="#I096" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E jel kod tebe i dalje ona knjiga?</u>
				<u who="#I097" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel bi mi mogao vratiti onu knjigu, treba mi za nešto.</u>
				<u who="#I098" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, jesi procitao onu knjigu koju sam ti dala? Ako jesi pliz mi je vrati dosta mi je draga</u>
				<u who="#I099" ana="#FAM1 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj mi vrati knjigu sutra, stvarno mi treba</u>
				<u who="#I100" ana="#FAM1 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, treba mi ona knjiga što sam ti je posudila. Jel mi je možeš donijet sutra ili nekad uskoro?</u>
				<u who="#I001" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,  oprostite na smetnji, no voljela bih Vas upitati mogu li upisati Kolegij te Vas zamoliti za potvrdu za upis, ukoliko je on moguć.  Nadam se da ste dobro i da je sve u redu.  S poštovanjem, potpis  (napomena: vjerojatno bih ovaj mail "zalijepila" kao odgovor na prvobitni upit)</u>
				<u who="#I002" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,  Možete li mi, molim Vas, potvrditi ima li još mjesta na kolegiju XX te mogu li ga ove godine slušati? Sutradan završava rok za upis, a tematika kolegija me doista interesira.  Pozdrav,  Y</u>
				<u who="#I003" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore ____ Prije tjedan dana sam Vam slala mail o upisu na Vaš izborni kolegij no odgovora i dalje nema. Biste li mogli odgovoriti do danas navečer pošto je rok za upise do sutra.  Hvala unaprijed i srdačan pozdrav, __ime i prezime___</u>
				<u who="#I004" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,  u prethodnom mailu sam Vam se javila u vezi odobrenja za pohađanje Vašeg kolegija, ali mi još niste odgovorili te sam Vas htjela pitati ako postoji nekakav problem?</u>
				<u who="#I005" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, moje ime je xy, prošli tjedan sam Vam se javila kako bih krenula na Vaš kolegij no još uvijek nisam dobila povratnu informaciju. Molim Vas da odgovorite što prije kako bih mogla organizirati ostale kolegije. Unaprijed hvala, srdačan pozdrav.</u>
				<u who="#I006" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani! Molim Vas da što prije odgovorite na moj prošli mail. LP</u>
				<u who="#I007" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesoru, prije tjedan dana sam Vam poslala mail vezan za upis na Vaš kolegij. Sutra istječe rok. Molim Vas da mi žurno odgovorite i pošaljete potvrdu za upis. Puno Vam hvala</u>
				<u who="#I008" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, poslao sam upit prije tjedan dana radi pohađanja vašeg kolegija preko kvote, no i dalje mi niste odgovorili. S obzirom da rok za upise završava sutra, žurno bih vas molio da odgovorite što prije.  Srdačno, XY</u>
				<u who="#I009" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, poslala sam Vam mail prošli tjedan na koji mi niste odgovorili, hitno mi je zbog upisa, možete li mi odgovoriti ako nije problem? Hvala, Lp</u>
				<u who="#I010" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, javljam Vam se u slučaju da niste vidjeli mail koji sam Vam prije poslala. Željela bih pohađati Vaš izborni kolegij i hitno mi treba potvrda ukoliko mi odobravate upis. Nadam se skorom odgovoru i unaprijed se zahvaljujem. Srdačan pozdrav!</u>
				<u who="#I011" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, hitno bi mi trebalo Vaše odobrenje za sudjelovanje u izbornom kolegiju zbog  sutrašnjeg upisa. Srdačno</u>
				<u who="#I012" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Poštovani, ispričavam se na smetnji, poslao sam Vam e-mail prije nekoliko dana no i dalje nisam dobio odgovor. Naime, potvrda mi je hitno potrebna jer upisni rok zavrsava sutra. Ako biste bili toliko ljubazni pa poslali još danas. Unaprijed zahvaljujem. Srdačan pozdrav.</u>
				<u who="#I013" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovana profesorice XY,  Pišem Vam još jednom u vezi potvrde koja mi je potrebna za upis Vašeg kolegija. Prije tjedan dana sam Vam poslao mail, ali nisam dobio povratni odgovor, pa ne znam da li ste vidjeli moj mail. Zato Vam sada pišem još jednom i molim Vas da mi podpišete molbu kako bih se mogao upisati u studomatu jer je krajnji rok sutra i vrlo mi je hitno to obaviti na vrijeme.  Lijepi pozdrav i ugodan ostatak dana Vam želim. S poštovanjem, XY.</u>
				<u who="#I014" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,  poslala sam Vam već mejl pa ga prosljeđujem. Hitno mi treba informacija! Hvala unaprijed!  Srdačno, xy</u>
				<u who="#I015" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,  molim da mi što prije odgovorite na prethodni mail vezan uz Vaš izborni kolegij. Sutra je zadnji rok za upis te mi je veoma bitno da mi čim prije odgovorite.  Lijep pozdrav,  ime i prezime</u>
				<u who="#I016" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Poštovani, Molim Vas odgovor na moj upit za upis Vašeg izbornog kolegija. Rok za upis je sutra, a ja još nemam povratne informacije. Stvarno bi mi značilo da mi odgovorite do sutra.  Hvala Vam puno unaprijed, Lijep pozdrav.</u>
				<u who="#I017" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore X, nadovezjući se na mail poslan xy datuma molim Vas da mi pošaljete potrebnu potvrdu, naime rok za predaju dokumentacije je sutra, a doista bih željela slušati Vaš kolegij ovaj semestar. Ispričavam se na ometanju i želim Vam ugodan dan, s poštovanjem, XY</u>
				<u who="#I018" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore XY, poslala sam Vam upit vezan za upis vašeg kolegija, pa me zanima Vaš odgovor, pošto je sutra zadnji rok za upis. Hvala unaprijed, LP, XY</u>
				<u who="#I019" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Proslijedila bih već poslani e-mail i novi tekst bi bio: Poštovani profesore/ice xx, niste mi odgovorili na e-mail, stoga Vas molim za brz odgovor. Lijep pozdrav, xx</u>
				<u who="#I020" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore. Ispričavam se , ali kako sutradan završavaju upisi trebala bih vaš odgovor na pitanje o pohađanju vašeg kolegija. S poštovanjem</u>
				<u who="#I021" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesor,  Strani sam student koji studira na FFZG-u.  Prošli sam Vam tjedan poslao e-mail u kojem sam Vas pitao je li moguće da se mogu upisati na Vaš izborni predmet.  Ne želim biti na smetnji, ali budući da je rok za upis završava sutra, bojim se da ću propustiti rok.  Bio bih vrlo zahvalan na Vašoj pomoći. Hvala Vam puno.  LP,</u>
				<u who="#I022" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Poštovani,  nisam sigurna jeste li dobili moj prvi mail, stoga Vam se javljam ponovno. Voljela bih pohađati Vaš izborni kolegij  jer mi se čini da bi na tom kolegiju mogla puno naučiti.   Vrlo mi je važno da povratnu informaciju dobijem do sutra jer je sutra krajnji rok za upis izbornih kolegija, stoga Vas molim za čim brži odgovor.   Unaprijed zahvaljujem!  S poštovanjem,  Xy</u>
				<u who="#I023" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, uslijed veliko pritiska u vezi s upisima i rokovima koji nas pritišću, molim Vas da mi pošaljete povratnu informaciju u svezi s upisom vašeg kolegija.  Lijep pozdrav.</u>
				<u who="#I024" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani,   već sam Vam pisao mail u kojem sam Vas tražio odobrenje upisa u Vaš kolegij. Molio bih Vas da odgovorite što prije jer sutra završava rok za upis izbornih kolegija.   Srdačan pozdrav,</u>
				<u who="#I025" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani, obzirom da je sutra zadnji rok za upis kolegija, ovim putem Vas tražim potvrdu za upis u kolegij.  Lp, XY</u>
				<u who="#I026" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,  pisala sam Vam prošli tjedan jer sam Vas htjela pitati mogu li pohađati Vaš kolegij, no do danas mi niste ništa odgovorili, a upisi izbornih kolegija traju do sutra. U nadi da ćete ovaj puta ipak odgovoriti, molim Vas da mi se hitno javite vezano uz to.  Unaprijed hvala na razumijevanju i odgovoru.  Lijep pozdrav.</u>
				<u who="#I027" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani, ponovno se javljam s molbom da mi odobrite upis Vašeg kolegija *ime kolegija* s obzirom da na prethodni mail nisam dobila povratnu informaciju. Stvarno mi je bitno pošto rok za upis završava sutra. Hvala unaprijed i lijep pozdrav!</u>
				<u who="#I028" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">naslov maila: Hitno! Poštovani profesore, molim Vas da mi što prije pošaljete potvrdu za pohađanje vašeg kolegija "(naslov kolegija)". Naime, sutra završava rok za upise i imat ću problema ako mi ne odgovorite uskoro.  Lijep pozdrav, Ime Prezime</u>
				<u who="#I029" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, samo bih htio provjeriti jeste li dobili moj prethodni mail.</u>
				<u who="#I030" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani prof. Xy  Nažalost od Vas nisam dobila povratnu informaciju vezanu za upis Vašeg kolegija. Možete li mi molim Vas odgovoriti što prije budući da sutradan završavaju upisi.  Hvala Vam unaprijed na odgovoru.   S poštovanjem,  Xy</u>
				<u who="#I031" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, javljam Vam se vezano uz upis u Vaš izborni kolegij. Prije tjedan dana sam Vam poslala e-mail s upitom mogu li pohađati Vaš izborni kolegij. Kako mi do sada niste odgovorili, šaljem novi e-mail, jer rok za upis kolegija završava sutra. Zamolila bih Vas da mi potvrdite primitak ovoga e-maila te se nadam što bržem odgovoru. Unaprijed zahvaljujem! Lijep pozdrav.</u>
				<u who="#I032" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,  pišem Vam kako bih Vas podsjetio na upit koji sam ranije poslao i koji možete vidjeti u nastavku maila. Zanima me bih li mogao slušati vaš kolegij XY? (je li studentska kvota za kolegij XY popunjena / imate li mjesta za još jednog studenta na kolegiju XY) Volio bih to znati jer upisi u studomat završavaju sutra.   Hvala Vam unaprijed na brzom odgovoru i srdačan pozdrav,  Ime Prezimić</u>
				<u who="#I033" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani prof. XY,  Ljubazno bih Vas molio povratnu informaciju. Unaprijed hvala!  Lijep pozdrav,  XY</u>
				<u who="#I034" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Profesore xy, molim vas da mi što prije potvrdite da li smijem pohađati vaš kolegij. Poslala sam vam molbu prije sedam dana i još nema odgovora. Rok za upise istječe sutra pa bi vas molila što brži odgovor. Hvala i lijep pozdrav.</u>
				<u who="#I035" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">[naslovljeno s HITNO] Poštovani profesore,  prije tjedan dana sam Vam poslala upit o mogućnosti slušanja Vašeg kolegija. Molila bih da mi hitno pošaljete potvrdu ako ga smijem slušati, jer ga u protivnom uopće neću moći upisati. Unaprijed hvala, XY</u>
				<u who="#I036" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, prije tjedan dana sam vam poslao mail u vezi upisa izbornog kolegija, no do danas nisam dobio odgovor (vjerojatno zbog neke greške s moje strane) pa bih vas ovim putem ponovno pitao mogu li pohađati vaš izborni kolegij. Lijep pozdrav, Pero Perić</u>
				<u who="#I037" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,  Nekidan sam Vam poslala upit za pohađanje izbornog predmeta. Budući da je sutra zadnji dan upisa zanima me ima li još mjesta u grupi.  Hvala i lijep pozdrav</u>
				<u who="#I038" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">"Poštovani profesore, prije tjedan dana sam Vam napisao e-mail na koji nisam dobio odgovor te bih Vas ovim putem ponovno htio pitati mogu li upisati Vaš kolegij. Molim da mi što prije odgovorite jer rok za upis koelgija završava sutra."</u>
				<u who="#I039" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, sutra ističe rok za upis izbornih kolegija, pa bih Vas zamolila da mi napišete potvrdu. Unaprijed zahvaljujem.</u>
				<u who="#I040" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, Moje ime je xy i trenutno sam druga godina preddiplomskog studija xy-a. Prije par dana sam Vam poslala mail s upitom u vezi Vašeg kolegija xy kojeg bih voljela pohađati kao izborni kolegij u ovom semestru. Radi ispunjene kvote mogu isključivo s Vašom suglasnošću upisati taj kolegij pa bih Vas zamolila za čim žurniji odgovor, budući da rok upisa završava danas u ponoć. Hvala unaprijed na odgovoru! S poštovanjem, XY</u>
				<u who="#I041" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, poslao sam Vam mail neki dan u vezi upisa na kolegij x, ali mi još uvijek niste odgovorili. Javljam se opet jer mi je jako hitan Vaš odgovor pošto upisi završavaju sutra i nemam previše vremena. S poštovanjem,</u>
				<u who="#I042" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani, iznimno mi je hitno da mi odgovorite na prošli e-mail. Ako niste zaprimili nikoju poruku molim Vas da mi to javite odgovorom na ovu poruku.</u>
				<u who="#I043" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,   hitno mi je je potrebna vaša potvrda za upis izbornog kolegij.  Lijep pozdrav, x y</u>
				<u who="#I044" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, Upisala bih kolegij _________. Možete li mi, molim Vas, hitno odgovoriti i poslati potvrdu o upisu kolegija. Sutra završavaju upisi pa mi ta potvrda treba što prije. Unaprijed hvala.</u>
				<u who="#I045" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,  poslala sam Vam upit u vezi Vašeg izbornog kolegija prije tjedan dana, ali mi niste odgovorili pa ne znam smijem li pristupiti Vašem kolegiju. Kako rok za prijavu završava sutra, htjela bih Vas još jednom zamoliti za potvrdu ako je to u redu s Vama. Unaprijed hvala.</u>
				<u who="#I046" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani,  možete li mi molim Vas reći mogu li pohađati Vaš izborni kolegij, naime poslala sam Vam mail prije tjedan dana ali niste mi odgovorili. Rok za upis je sutra pa mi odgovor treba čim prije.  Lijep pozdrav</u>
				<u who="#I047" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani, ponovno Vam se javljam u vezi vašeg izbornog kolegija. Nadam se da ste u mogućnosti vidjeti moj prošli e-mail, lijep pozdrav.</u>
				<u who="#I048" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,  Velika mi je želja pohađati Vaš kolegij X, a rok za upis je već sutra, stoga bih Vas zamolila da mi čim prije javite je li to moguće.   Lijep pozdrav i hvala na odgovoru,  XY</u>
				<u who="#I049" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, Javljam Vam se povratno, s obzirom da sutra završavaju upisi, kako bih dobila informaciju mogu li upisati Vaš kolegij.  Hvala i lijep pozdrav,</u>
				<u who="#I050" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Naslov: HITAN UPIT Poštovani profesore, poslala sam mail prije nekoliko dana sa upitom o studiranju Vašeg kolegija i hitan mi je Vaš odgovor. Unaprijed hvala, Lijep pozdrav, Ime i Prezime</u>
				<u who="#I051" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, Javljam Vam se zbog upisa na Vaš izborni kolegij. Naime, ranije sam Vam poslala mail u vezi upisa, ali niste mi odgovorili. Kako upisi završavaju sutra, molila bih Vas za povratnu informaciju što prije.  Hvala unaprijed i lijep pozdrav.</u>
				<u who="#I052" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Dragi profesore, prošli tjedan sam Vam poslala mail s upitom za pohađanje Vašeg kolegija. Rok za upis završava sutra pa bih trebala odgovor. Hvala unaprijed. Srdačan pozdrav.</u>
				<u who="#I053" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,   Opet se javljam s molbom da upišem Vaš kolegij. Već sam slala mail, ali nisam dobila odgovor. Možete li mi čim prije odgovoriti jer rok je do sutra.  Ispričavam se na smetnji.   Srdačan pozdrav</u>
				<u who="#I054" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Ponovno Vam šaljem upit u vezi upisa na Vaš kolegij. Iznimno mi je važno da mi danas odgovorite budući da je sutra zadnji dan za izmjene. Molim Vas, jako mi je ovo važno. Hvala!</u>
				<u who="#I055" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">*ovo je mail koji sam zapravo poslala profesoru  Postovani profesore,  poslala sam Vam mail prije dva tjedna u vezi upisa na Vas xy kolegij. S obzirom da jos nisam dobila odgovor, a nikako ne mogu doci na konzultacije, postoji li mogucnost da mi date drugi termin za konzultacije, naravno ako jos ima sanse da me primite na kolegij? Lijep pozdrav,</u>
				<u who="#I056" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, Primjetila sam kako niste poslali povratnu informaciju vezanu uz upis Vašega kolegija. Molim Vas, možete li potvrditi molbu kako bih se upisala na kolegij jer upisi završavaju sutra. Unaprijed hvala</u>
				<u who="#I057" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovana profesorice, budući da upis završava sutra, od velike mi je važnosti da mi odgovorite u što kraćem roku na mail.</u>
				<u who="#I058" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaY #honorifikN">Poštovani, prošli tjedan sam Vam poslala upit o Vašem izbornom kolegiju i samo sam htjela provjeriti da ste ga primili i da se nije negdje zagubio. Naime, rok za upis završava sutra pa bih trebala što prije znati smijem li ga pohađati. Ispričavam se na smetnji i hvala unaprijed! Lijep pozdrav</u>
				<u who="#I059" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, sutra je krajnji datum a niste mi još ništa odgovorili. Lijep pozdrav.</u>
				<u who="#I060" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani profesore, poslala sam Vam mail prije tjedan dana s upitom o mogućem upisu na Vaš kolegij, no nisam dobila odgovor pa bih Vas ovim putem htjela ponovno pitat isto pitanje. Lijep pozdrav, Ana Anić</u>
				<u who="#I061" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Poštovanje, isprike na smetnji no prije tjedan dana sam Vam poslala e-mail vezan za upis Vašeg izbornog kolegija. Znam da je situacija zbrkana i sve ide sporo, no možete li mi javiti povratan odgovor? Sutra završava rok za upis, stoga mi je potrebno znati mogu li upisati Vaš kolegij ili da se ipak javim nekom drugom. Lp</u>
				<u who="#I062" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,   prošli sam Vam tjedan poslala mail s upitom o pohađanju Vašeg kolegija. Možda sam pogriješila Vašu adresu ili niste vidjeli ili stigli odgovoriti, ali još uvijek me zanima mogu li taj kolegij slušati kod Vas. Hvala Vam na odgovoru i ugodan ostatak dana Vam želim.  Srdačno</u>
				<u who="#I063" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Postovani profesore,  Prije tjedan dana poslala sam Vam skeniranu molbu za odobrenje upisa na izborni kolegij. S obzirom na to da je rok za upis sutra, molila bih Vas da mi sto prije posaljete povratnu informaciju.   Hvala unaprijed,</u>
				<u who="#I064" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, javljam se jer nisam sigurna je li prošli mail stigao do vas, zanima me mogu li upisati vaš izborni kolegij?</u>
				<u who="#I065" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani prof.,  jeste li primili moj mail u vezi Izbornog Kolegija? Ako se mogu upisati, molim Vas da mi pošaljete potvrdu što prije, budući da je rok sutra.  Puno Vam hvala</u>
				<u who="#I066" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,  ispričavam se na smetnji, no budući da je rok sutra, htjela sam samo pitati možete li mi dati kakvu povratnu informaciju vezano za upis na Vaš izborni kolegij? Unaprijed hvala na odgovoru!  S poštovanjem,</u>
				<u who="#I067" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, ponovno Vam se javljam u vezi upisa na kolegij --. Molim Vas da mi što prije pošaljete povratnu informaciju budući da upis u kolegij završava sutra. Unaprijed zahvaljujem,  Srdačno Potpis</u>
				<u who="#I068" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poslala bih mail kao odgovor na onaj prvi što sam poslala.  Poštovani profesore, javljam Vam se ponovno u vezi Vašeg kolegija *naziv*. Naime, rok za upis je sutra te bih Vas molila za odgovor odobravate li mi slušanje navedenog kolegija ili ne. Unaprijed Vam zahvaljujem na žurnom odgovoru. S poštovanjem, XY</u>
				<u who="#I069" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,   Nisam siguran da li ste dobili moj upit upućen Vama, a koji se tiče pohađanja Vašeg kolegija u zimskom semestru. U slučaju da niste, prosleđujem Vam e-mail.   Unapred zahvalan,  XXXX</u>
				<u who="#I070" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, javljam se opet zbog hitnosti situacije. Naime, rok za upis je sutra te mi hitno treba Vaša dozvola za upis na kolegij.</u>
				<u who="#I071" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,  čini mi se da ste previdjeli moj prošli mail pa Vam se opet javljam s molbom za pohađanje Vašeg izbornog kolegija.</u>
				<u who="#I072" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesori,  ispričavam se na smetnji i ponovnom mailu, ali još me jednom zanima mogu li upisati Vaš izborni kolegij budući da se upisi gotovi sutra.  Srdačan pozdrav</u>
				<u who="#I073" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, poslala sam Vam mail za pohađanje Vašeg izbornog kolegija, ali nisam dobila odgovor. Sad Vam šaljem opet jer upisi završavaju sutra. Bila bi zahvalna ako bi mi danas poslali potvrdu za upis kako bih ga mogla upisati. Lijep pozdrav</u>
				<u who="#I074" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore xyz,  ponovno Vam se javljam u vezi upisa na Vaš kolegij. Prošli tjedan poslala sam Vam upit u vezi upisa na Vaš izborni kolegij no još nisam dobila nikakvu povratnu informaciju, pa Vam se javljam jer je rok za upis blizu.  Lp, Xyz</u>
				<u who="#I075" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore, poslao sam upit za upis preko kvote na vaš kolegij prije nekoliko dana koji ste možda previdjeli, tako da bih vas još jednom htio upitati biste li mi to molim vas omogućili u što kraćem roku. Žurno iščekujem vaš odgovor, Unaprijed hvala i lp</u>
				<u who="#I076" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani, Još Vam se jednom javljam s upitom za upis Vašeg izbornog kolegija. Rok za upis je sutradan, pa se nadam brzom odgovoru.  Lijep pozdrav, Ime i prezime (Mail bi bio odgovor na stari mail)</u>
				<u who="#I077" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaY #honorifikY">(subject: potvrda za izborni kolegij - HITNO) Poštovani prof. XY,  ispričavam se na ponovnoj smetnji, ali Vaš odgovor mi je potreban danas, što prije jer upisi završavaju već sutra. Htjela bih se upisati na Vaš kolegij yxz kojeg smatram zanimljivim i korisnim u svojem daljnjem obrazovanju. Unaprijed se zahvaljujem na Vašem odgovoru.  Srdačan pozdrav, xy</u>
				<u who="#I078" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Poštovani, postoji mogućnost da se prethodni mail zagubio pa Vam se ponovno javljam s obzirom da se sutra završava upisni rok. Molio bih Vas povratnu informaciju postoji li mogućnost da pohađam Vaš kolegij. Hvala Vam unaprijed! Lijep pozdrav, ja</u>
				<u who="#I079" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Subject: Upis-HITNO  Pozdrav. Mogu li upisat vaš kolegij xyz? Trebala bih potvrdu, rok je do sutra. Lp</u>
				<u who="#I080" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,  htjela bih Vas još jednom zamoliti za potvrdu pohađanja Vašeg izbornog kolegija. Hitno bi mi trebao Vaš odgovor, pošto je rok za upis sutradan.  Lijep pozdrav, XY</u>
				<u who="#I081" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, oprostite na smetnji. Htjela sam Vas pitati mogu li pohađati Vaš izborni kolegij. Srdačan pozdrav,</u>
				<u who="#I082" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Poštovani. Prije nekoliko dana sam vam poslao mail s upitom mogu li pohađati vaš izborni kolegij. Bio bih zahvalan kada biste odgovorili, jer imam i druge opcije. Srdačno, ime i prezime.</u>
				<u who="#I083" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,  pošto sutra ističe rok za upis kolegija, molila bih Vas ako biste mi mogli izaći ususret i dopustiti upis u Vaš kolegij. Srdačno.</u>
				<u who="#I084" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Cijenjeni profesore,  Moje ime je ... , student sam 3. godine prediplomskog studija sociologije i antropologije. Poslao sam Vam mail već prije ali  mi niste odgovorili te sam stoga pretpostavio da ga možda niste dobili. Htio bih upisati Vaš izborni kolegij ali mi je potrebna vaša potvrda, kako bih je mogao poslati referadi. Zamolio bih Vas ako biste i mogli javiti što prije Vaš odgovor s obzirom da rok za upis kolegija ne traje još dugo. S poštovanjem, ...</u>
				<u who="#I085" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, oprostite na smetnji, ali situacija je takva da mi sada uistinu hitno treba vaša potvrda o upisu kolegija budući da sutra moram predati informacije fakultetskim službama.</u>
				<u who="#I086" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani, slao sam Vam mail pred par dana radi upisa na vas kolegij i nisam dobio nikakvu povratnu informaciju. Rok za upis je do sutra te mi treba povratna informacija. Unaprijed hvala na odgovoru.  Lijep pozdrav, ...</u>
				<u who="#I087" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani! Javljam Vam se ponovo u slučaju da niste dobili prijašnje mailove. Naime poslala sam Vam mail vezano uz upis *(naziv kolegija) koji bi htjela pohadati za koji je rok za upis sutra.  Nadam se Vašem skorom odgovoru! Lp, ime i prezime</u>
				<u who="#I088" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, Ponovno šaljem mail vezan uz upit o upisu izbornog kolegija. Upis završava sutra pa Vas molim za odgovor.   Lijep pozdrav, Ime i prezime</u>
				<u who="#I089" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikY">Pozdrav profesore, prije nekoliko dana poslao sam vam e-mail o tome da se želim prijaviti za vaš izborni kolegij. Sutra je rok za registraciju. Možete li mi odgovoriti, hvala Vam puno。</u>
				<u who="#I090" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, ispričavam se na smetnji ali bih Vas molila da mi odgovorite na prethodni mail.</u>
				<u who="#I091" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Subject: Ponovljeni upit Poštovani,  Možete li mi tijekom današnjeg dana poslati potvrdu za upis na xy kolegij? Lijep pozdrav, xy</u>
				<u who="#I092" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani.....Molim vas za odgovor na moj prethodni mail, jako mi je hitno...</u>
				<u who="#I093" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore,   prije par dana sam Vam se javio u vezi "x" kolegija. Ne znam da li ste pročitali moj prijašnji e-mail, ali sam zainteresiran za Vaš kolegij te me zanima da li je moguće ga upisati preko kvote  Lijep pozdrav</u>
				<u who="#I094" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore, Poslala sam vam e-mail sa upitom o mogućnosti upisivanja vašeg kolegija, no nisam dobila nikakvu povratnu informaciju, a rok za upis završava sutra, stoga bih Vas zamolila da mi kažete povratnu informaciju. Lp, Ime i prezime</u>
				<u who="#I095" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Poštovani,  vjerojatno niste vidjeli mail koji sam vam poslao prošli tjedan. Potvrda mi treba odmah s obzirom na to da je rok već sutra. Cijenio bih odgovor što ranije.  Lijep pozdrav, Ime Prezime</u>
				<u who="#I096" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Postovani profesore,  molim Vas da mi odgovorite na prethodni upit buduci da je rok za upis sutra.</u>
				<u who="#I097" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaY #honorifikY">Poštovani profesore,  Oprostite na smetnji, ali vec sam Vam slala mail u vezi vašeg kolegija. Trebala bi odgovor što prije kako bi se mogla upisati na kolegij. Unaprijed hvala</u>
				<u who="#I098" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Poštovani, Javljam vam se nakon sto nisam dobila odgovor na svoj prethodni mail. Naime htjela bih upisati vas izborni kolegij te mi treba potvrda upisa ako je on moguc. Hvala unaprijed.</u>
				<u who="#I099" ana="#NEFAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Postofani profesore, javljm Vam se opet s obzirom da sutra zavrsava rok za upis na Vas kolehij te Vas molim da mi odgovorite kako bih mogla na vrijeme znati sto dalje</u>
				<u who="#I100" ana="#NEFAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Poštovani profesore X, Poslala sam Vam mail s upitom u vezi upisa na Vaš izborni kolegij X na koji mi niste odgovorili. Možete li mi, molim Vas, reći mogu li ga upisati? Srdačno, XX</u>
				<u who="#I001" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, sam da provjerim jel sve ok? Nadam se da je sve u redu</u>
				<u who="#I002" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Nesrećo, ne ostavljaj me na seenu, odgovaraj dok sam još mlad. Jel idemo na feštu ili ne?</u>
				<u who="#I003" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">daj odgovori pliiiz da si mogu isplanirati dan ako ti ne mozes :D</u>
				<u who="#I004" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN"> E daj odg pliz da se znam organizirat</u>
				<u who="#I005" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Broooo, aj kad stigneš mi javi što prije da znam jel se druškamo ili da planiram nešto drugo</u>
				<u who="#I006" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">smrade odgovori na poruku</u>
				<u who="#I007" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kozo javi se dal dolaziš ili ne?</u>
				<u who="#I008" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Seenaj si mamu. ozb javi mi sto prije</u>
				<u who="#I009" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Molim te mi samo javi da znam zbog organizacije hoćeš li doći. Hvala ti!</u>
				<u who="#I010" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Heej, jel dolaziš večeras na druženje? Moram znati zbog organizacije xoxo</u>
				<u who="#I011" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej piši čim prije da mogu planirat, sutra navečer druženje kod mene?</u>
				<u who="#I012" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Dolazis il ne??</u>
				<u who="#I013" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Tak si mamu ignoriraj bezobraznice, daj mi odgovori što prije da si mogu isplanirati nekaj drugo, a ne čamit doma, jer se tebi divi nikam ne žuri s odgovorom &#x1F595;&#x1F595;&#x1F595;&#x1F595;&#x1F618; (u slučaju da ne vidite emotikone: 4× srednji prst i pusa)</u>
				<u who="#I014" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, dolaziš onda? Samo da znam planirat</u>
				<u who="#I015" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj mi javi oćeš doć ili ne</u>
				<u who="#I016" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Aloo,molim te odgovori da znam planirat.</u>
				<u who="#I017" ana="#FAM2 #elipticni #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">iii?</u>
				<u who="#I018" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kaj buš došla onda dns, ili ne?</u>
				<u who="#I019" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, daj mi odgovori za sutra</u>
				<u who="#I020" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim te javi mi čim prije hoćeš li doći ili ne da znam planirat druge stvari</u>
				<u who="#I021" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, dolaziš danas? Samo da znam kako planirati stvari.</u>
				<u who="#I022" ana="#FAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, molim te da mi čim prije javiš jesi li za sutrašnje druženje ili ne da se stignem na vrijeme organizirati!</u>
				<u who="#I023" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Di si?  dolaziš večeras ili?</u>
				<u who="#I024" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Idemo li  večeras na druženje ili ne?</u>
				<u who="#I025" ana="#FAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej draga, podsjećam te na jučerašnji poziv na druženje. Nisam dobila tvoj odgovor, a bitno mi je da saznam na vrijeme kako bih si mogla isplanirati dan.</u>
				<u who="#I026" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Eee. Se vidimo onda danas il ne? Vidim da si vidla poruku, a niš mi nisi odgovorila, pa ono... Čisto pitam. Ak nebreš dojti, nema veze, pemo koji drugi dan nekam van ili kajgod već. ;)</u>
				<u who="#I027" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">doživi me vise jebemu!!!</u>
				<u who="#I028" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">(u navedenoj situaciji bih nazvala najboljeg prijatelja) , u slučaju da ne odgovori na poziv napisala bih mu poruku: "Jel sve OK?"</u>
				<u who="#I029" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">onda dolazis?</u>
				<u who="#I030" ana="#FAM2 #izbjegavanje">Ništa ne napišem, planiram dan bez njih u toj priči. Razlog tome je princip i prioritet. Po mom mišljenju nema smisla nekoga "vući za rukav".</u>
				<u who="#I031" ana="#FAM2 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, znam da trenutno imaš puno posla oko faksa, ali bih te samo zamolila da mi javiš što prije, kako bih mogla isplanirati ostatak dana.</u>
				<u who="#I032" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">(nazvao bih ga/ju; ako se ne bi javio/la napisao bih) računam onda da nisi slobodan/na? :neki emoji:</u>
				<u who="#I033" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Heej, dolaziš sutra?</u>
				<u who="#I034" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej daj pliz reci dal moze ili ne da se znam organizirat</u>
				<u who="#I035" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, ti se onda ide van il ne?</u>
				<u who="#I036" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, jel idemo sutra nekamo? Daj mi odgovori da si mogu dalje planirati.</u>
				<u who="#I037" ana="#FAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ne znam jesi li vidjela poruku no zanima me dolaziš li sutra. Moram znati kako bi mogla sve isplanirati</u>
				<u who="#I038" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"Daj mi sam reci dal si brijo doć da znam radi organizacije."</u>
				<u who="#I039" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Nemoj me seenati, to je moja strategija i nemaš prava!! :P</u>
				<u who="#I040" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej Anja, kaj smo onda danas?</u>
				<u who="#I041" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde pliz mi odgovori kad stigneš, da si znam isplanirati ostatak dana</u>
				<u who="#I042" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Yo, dolaziš li danas ili ne? Ako ne da znam da da mogu ranije spavat.</u>
				<u who="#I043" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj ako hoces ic sutra javi mi cim prije</u>
				<u who="#I044" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Oš ić ili?</u>
				<u who="#I045" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Šta je onda s vcrs? Idemo li?</u>
				<u who="#I046" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Heej jel mi mozes molim te odma odgovorit na poruku pa da si mogu nes drugo isplanirat ako neces doc do mene, ako nezelis/nemozes doc necu se ljutit :P</u>
				<u who="#I047" ana="#FAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej jesi vidjela poruku? Trebam isplanirat što prije taj dan pa bi bilo super da mi kažeš</u>
				<u who="#I048" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, daj mi pliz napiši dal možeš il ne, čisto da si ja znam organizirat vrijeme. Ak ne stigneš danas, nema veze, dog se za neki drugi put.</u>
				<u who="#I049" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">No, bumo išli il' ne?</u>
				<u who="#I050" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej! Bok! Dolaziš danas il ne?!</u>
				<u who="#I051" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, jel mi možeš odgovoriti na poruku da znam hoćeš doći ili ne</u>
				<u who="#I052" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jesi za ili ne</u>
				<u who="#I053" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Šta onda? Idemo ili ne?</u>
				<u who="#I054" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Hej, aj mi molim te odgovori sto prije da znam planirat jer mi je vazno znat u detalje. Hvala.</u>
				<u who="#I055" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej! Vidimo se veceras ili? Javi cim prije da znam planirati dan.</u>
				<u who="#I056" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, se nalazimo na kraju sutra ili? Pls mi brzo javi jer imam neke planove dns</u>
				<u who="#I057" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">no, oćeš li doći sutra ili ne? da si znam planirati ostatak tjedna/vikenda</u>
				<u who="#I058" ana="#FAM2 #neverbalni">?</u>
				<u who="#I059" ana="#FAM2 #elipticni #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hitno</u>
				<u who="#I060" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj mi odgovori na poruku da si znam dalje planirat.</u>
				<u who="#I061" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">pls javi da si znam isplanirat život</u>
				<u who="#I062" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Haloooo, nemoj me seenati jer ti budem došla doma na vrata. Dolaziš sutra?</u>
				<u who="#I063" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hejhoj, jel moze onda veceras??</u>
				<u who="#I064" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">I jel možeš?</u>
				<u who="#I065" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">dolazis?</u>
				<u who="#I066" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel onda mozes veceras ili? Da se znam organizirat</u>
				<u who="#I067" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E Idemo onda ili</u>
				<u who="#I068" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Haaj, hoćeš moći onda danas ili ne? :D da si znam planirati. malo je već stiska</u>
				<u who="#I069" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Čo'ek! Dolaziš li ti sutra ili ne? Javi da znam!</u>
				<u who="#I070" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E jesi onda za večeras? Trebam znati da si isplaniram večer.</u>
				<u who="#I071" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">možeš li samo reći hoćeš li moći ili ne, da znam isplanirati ostatak dana</u>
				<u who="#I072" ana="#FAM2 #elipticni #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaY #honorifikN">Sori, ako mi možeš javiti što prije kakva je situacija s tobom, da se znam organizirati, hvala ti.</u>
				<u who="#I073" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, jel idemo danas ili?</u>
				<u who="#I074" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, kako na kraju stojiš za sutra?</u>
				<u who="#I075" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Šta jel idemo kuda večeras onda ili ne? da znam za ostatak dana.</u>
				<u who="#I076" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel se druškamo ili kaj?</u>
				<u who="#I077" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">alo, odgovori da znam</u>
				<u who="#I078" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Nemoj me seenati, nego mi javi družimo li se večeras? :D</u>
				<u who="#I079" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">ee di si, jel možeš onda sutra?</u>
				<u who="#I080" ana="#FAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Haloo, jesi ziva? Treba mi odgovor barem da znam dal da ukomponiram druzenje u plan dana ili ne, da ne bi bilo neugodnih situacija</u>
				<u who="#I081" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Bok, jel ti ok da se vidimo danas navečer?</u>
				<u who="#I082" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! odgovori !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!</u>
				<u who="#I083" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej.. jel se vidimo sutra? Javi mi što prije da znam.</u>
				<u who="#I084" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">I što kažeš ? Jesi za ili ne ? Pliz javi što kako bih se znao organizirati ?</u>
				<u who="#I085" ana="#FAM2 #neverbalni">?</u>
				<u who="#I086" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Javi kad si slobodan (ako netko me odgovara ne cekam na tu osobu da si isplaniram cijeli dan)</u>
				<u who="#I087" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Dolaziš?</u>
				<u who="#I088" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kaj onda danas? Reci mi da si znam isplanirati dalje</u>
				<u who="#I089" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hoćeš li doći večeras onda?</u>
				<u who="#I090" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možeš li mi molim te odgovoriti tako da znam isplanirati dan</u>
				<u who="#I091" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Iiiii? Jel možeš onda danas? Javi čisto da znam dalje planirat ako ne možeš</u>
				<u who="#I092" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">alo  alo alo alo kupi rizle</u>
				<u who="#I093" ana="#FAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E ajde sljedeći put ako ti se neda mi javiš</u>
				<u who="#I094" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">hej, da li bi mi mogao odgovoriti hoćeš li doći navečer tako da znam isplanirati ostatak dana?</u>
				<u who="#I095" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jesi li živ? Ako si zauzet s nečim razumijem, samo javi da znam šta raditi danas.</u>
				<u who="#I096" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ces moci ili? Da znam planirati</u>
				<u who="#I097" ana="#FAM2 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej molim te odgovori sto prije da se znamo dogovoriti</u>
				<u who="#I098" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, jel onda mozes navecer?</u>
				<u who="#I099" ana="#FAM2 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Barem danas svi imaju mobitel u rukama pa si mi mogao odgovorit ranije da neces kad ti se vec ne da</u>
				<u who="#I100" ana="#FAM2 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, sta onda s druzenjem? Jel se vidimo ili?</u>
				<u who="#I001" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, oprostite, jel bi mogli molim Vas samo zatvoriti prozor ako nije problem?</u>
				<u who="#I002" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, možete li samo zatvoriti prozor? Puše mi taman po glavi.</u>
				<u who="#I003" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Jel možete samo zatvoriti prozor molim vas, malo je hladno. Hvala!</u>
				<u who="#I004" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite jel bi mogli zatvorit prozore? Malo mi je hladno</u>
				<u who="#I005" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, bi li Vas mogla zamoliti da zatvorite prozor jer mi je iznimno hladno?</u>
				<u who="#I006" ana="#NEFAM3 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim vas, zatvorite prozor.</u>
				<u who="#I007" ana="#NEFAM3 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaY #honorifikN">Oprostit, molim vas zatvorite prozore, hladno mi je. Hvala</u>
				<u who="#I008" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, jel bi vam bio bed zatvorit prozor? Malo se smrzavam</u>
				<u who="#I009" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaY #honorifikN">Oprostite, možete mi zatvoriti prozor puse mi hladno. Hvala</u>
				<u who="#I010" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li molim Vas zatvoriti prozore. Zbilja je zima hehe</u>
				<u who="#I011" ana="#NEFAM3 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaY #honorifikN">Možemo zatvorit te prozore, poprilično je hladno, hvala!</u>
				<u who="#I012" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete molim vas zatvoriti prozore iza užasno puše</u>
				<u who="#I013" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, da li ikako možete zatvoriti prozor, iza mi jako puše i hladno je, ako nije problem naravno.</u>
				<u who="#I014" ana="#NEFAM3 #izbjegavanje">Vjerojatno ne bih ništa rekla, već istrpila. Bilo bi mi neugodno jer ne znam kako bi vozač reagirao. Ali, kad bih morala: Oprostite, bi li Vam bio problem zatvoriti prozore? Malo mi je hladno</u>
				<u who="#I015" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite! Je l' možete zatvoriti prozore? Malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I016" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite ,bi li molim vas mogli zatvorit prozore? Baš mi je nešto hladno.</u>
				<u who="#I017" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, smijem li molim Vas zatvoriti prozor? Malo mi puše.</u>
				<u who="#I018" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, al kaj bi mogli zatvoriti prozore, malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I019" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li molim vas zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I020" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li zatvoriti prozor, hladno je</u>
				<u who="#I021" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospodine. Smijem li zatvoriti prozore? Malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I022" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Malo je hladno ovdje, možemo možda zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I023" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite,  možete prozore zatvorit malo, nije najtoplije...</u>
				<u who="#I024" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite možete li zatvoriti prozore ? Hladno mi je.</u>
				<u who="#I025" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I026" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete, molim Vas, zatvorit prozore, ako nije problem? Zima mi je.</u>
				<u who="#I027" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Sori jel bi bio problem da zatvorimo prozore malo mi je zima</u>
				<u who="#I028" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel možete molim Vas zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I029" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, bi li mogli zatvoriti prozor? Malo je hladno</u>
				<u who="#I030" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete molim vas samo zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I031" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li molim Vas zatvoriti prozore? Jako mi je hladno!</u>
				<u who="#I032" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete malo zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I033" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li molim Vas zatovoriti prozore?</u>
				<u who="#I034" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li molim vas pritvoriti prozore, hladno mi je.</u>
				<u who="#I035" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li molim vas zatvoriti prozore, hladno mi je.</u>
				<u who="#I036" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hladno mi je, možete li, molim vas, zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I037" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li zatvoriti prozor? Malo mi je hladno</u>
				<u who="#I038" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"Jel možete molim vas sputit prozore, malo je zima."</u>
				<u who="#I039" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li zatvoriti prozore? Jako sam osjetljiva na hladnoću.</u>
				<u who="#I040" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, biste li mogli zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I041" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete samo zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I042" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Gospodine, oprostite ali mogu li Vas zamoliti da zatvorite prozore?</u>
				<u who="#I043" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li molim vas zatvoriti prozor. Smrzavam se.</u>
				<u who="#I044" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Malo mi je zima, možete zatvorit prozor?</u>
				<u who="#I045" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li zatvoriti prozor malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I046" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel bi mogli zatvoriti prozore ako nije problem, malo mi je hladno</u>
				<u who="#I047" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel bi mogli zatvorit prozor?</u>
				<u who="#I048" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, biste li možda mogli zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I049" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Malo mi puše, je li u redu da zatvorim prozor?</u>
				<u who="#I050" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete zatvorit prozor, molim</u>
				<u who="#I051" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim vas možete li zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I052" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaY #honorifikN">Oprostite, možete li molim Vas zatvoriti prozor. Hvala</u>
				<u who="#I053" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel možemo zatvorit prozor?</u>
				<u who="#I054" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim Vas, mozete samo zatvorit prozore? Uzasno mi je hladno.</u>
				<u who="#I055" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Mozete li molim vas zatvoriti prozor(e)?</u>
				<u who="#I056" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostitie, možete molim Vas zatvoriti prozore, hladno mi je.</u>
				<u who="#I057" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">oprostite, jel biste mogli zatvoriti prozore, malo mi je hladno</u>
				<u who="#I058" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, biste li mogli zatvoriti prozore? Malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I059" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li, molim Vas, zatvoriti prozore, hladno mi je.</u>
				<u who="#I060" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim Vas, možete li zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I061" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li zatvoriti prozor? Ako treba možete malo otvoriti drugi da ne puše baš direktno u mene, hladno je.</u>
				<u who="#I062" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Čujte gospon, bi mogli pritvoriti prozore malo, zima je tu iza.</u>
				<u who="#I063" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mozete li zatvoriti prozore, puse mi</u>
				<u who="#I064" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li molim vas zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I065" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"Možete zatvoriti prozor? Baš je hladno."</u>
				<u who="#I066" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel možete zatvoriti prozore? Malo mi je hladno</u>
				<u who="#I067" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, molim Vas, možete li zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I068" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete možda zatvoriti prozore? malo je hladno</u>
				<u who="#I069" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaY #honorifikN">Oprostite, da li biste bili ljubazni da zatvorite prozore. Hvala.</u>
				<u who="#I070" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li molim vas zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I071" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">možete li, molim, zatvoriti prozore</u>
				<u who="#I072" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, smijem li zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I073" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel možete zatvorit prozore? Malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I074" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete malo zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I075" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel možete molim vas zatvorit prozore, puše malo iza.</u>
				<u who="#I076" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, bi li mogli zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I077" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li molim Vas zatvoriti prozore, malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I078" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, bi li bio problem malo zatvoriti prozore, hladno mi je?</u>
				<u who="#I079" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">oprostite, možete li zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I080" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel bi mogli možda zatvoriti prozore? Malo mi je hladno i puše.</u>
				<u who="#I081" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li molim Vas zatvoriti prozor, hladno mi je.</u>
				<u who="#I082" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li zatvoriti prozor, malo je hladno.</u>
				<u who="#I083" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, jer bi možda mogli zatvoriti prozore?</u>
				<u who="#I084" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim Vas, biste li mogli zatvoriti prozore ? Malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I085" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, bi li mogli molim vas zatvoriti prozor, malo mi puše</u>
				<u who="#I086" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Mozete li molim vas zatvoriti prozor, hladno mi je</u>
				<u who="#I087" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite!  Biste li mogli zatvoriti prozore, malo mi je hladno?</u>
				<u who="#I088" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel možete zatvoriti prozore molim Vas</u>
				<u who="#I089" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">možete li zatvoriti  prostor molim Vas.</u>
				<u who="#I090" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ispričavam se, možete li zatvoriti prozor?</u>
				<u who="#I091" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Smijem zatvorit prozor malo? Zima mi je pa ako nije problem...</u>
				<u who="#I092" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Mogu li zatvorit prozor? promaja mi je..</u>
				<u who="#I093" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete spustiti prozore?</u>
				<u who="#I094" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, biste li mogli zatvoriti prozore, hladno mi je.</u>
				<u who="#I095" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li zatvoriti prozore? Malo je hladno.</u>
				<u who="#I096" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li malo zatvoriti prozor, hladno mi je</u>
				<u who="#I097" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li molim vas zatvoriti prozore malo je hladno.</u>
				<u who="#I098" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel mozete molim vas zatvorit prozore?</u>
				<u who="#I099" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, biste li molim vas mogli zatvoriti prozor jer mi je hladno</u>
				<u who="#I100" ana="#NEFAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel možete zatvorit prozor? Malo mi je hladno.</u>
				<u who="#I001" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj molim te pusti sad mobitel i malo uspori, poginut cemo jos</u>
				<u who="#I002" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Danijele, slomit ću ti prstiće, ostavi se mobitela, ne želim da me stružu s nečije ograde</u>
				<u who="#I003" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">daj nemoj gledat u mobitel i normalno vozi, znas da se bojim sjedat u auto</u>
				<u who="#I004" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj uspori fakat gle kak se vozis</u>
				<u who="#I005" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Majstore, nije da ti ne vjerujem al daj budi pametan i makni mobitel.</u>
				<u who="#I006" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj stari gledaj na cestu, pa pobit ćeš nas sve!</u>
				<u who="#I007" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kretenu! prestani piljiti u mobitel i gledaj cestu. Neću da nas ubiješ!</u>
				<u who="#I008" ana="#FAM3 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kralju ne bi htio poginut danas haha</u>
				<u who="#I009" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim te uspori malo i spusti mobitel, ne želim da se ubijemo</u>
				<u who="#I010" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde malo pazi kako voziš, stvarno želim živa stići na odredište</u>
				<u who="#I011" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj se fokusiraj na cestu da ne moraju kasnije kupit naše dijelove po cesti!</u>
				<u who="#I012" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj spusti taj mobitel i gledaj cestu</u>
				<u who="#I013" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj kujo uspori ono i jebo te taj mobitel, pa nismo sami tu, baš mi se ne umire danas.</u>
				<u who="#I014" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajme pusti više taj mobitel i gledaj u cestu. I malo uspori pliz</u>
				<u who="#I015" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj gledaj na cestu, a ne u taj mobitel!</u>
				<u who="#I016" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Aj molin te nemoj tako vozit. Ne možeš bit na mobitelu i vozit pogotovo ne tako brzo. Neću više ić s tobom ako misliš ovako.</u>
				<u who="#I017" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">e aj pliz daj meni mob da ti napišem kaj trebaš, a ti gledaj na cestu i pazi, tu ti je ograničenje 60 na sat a zna bit policije</u>
				<u who="#I018" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj pusti taj j*beni telefon i vozi kak se spada.</u>
				<u who="#I019" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj pusti taj mobitel i gledaj cestu, oćeš da poginemo?</u>
				<u who="#I020" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim te makni mobitel, smanji brzinu i usredotoči se na vožnju!!!</u>
				<u who="#I021" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Uspori malo, brate.</u>
				<u who="#I022" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj nemoj gledati u mobitel dok voziš, uzrokovat ćeš prometnu!</u>
				<u who="#I023" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj stari uspori malo, nikud nam se ne žuri...</u>
				<u who="#I024" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možeš pustit taj mobitel, pogledat ćeš to kasnije. Možeš smanjiti brzinu ?</u>
				<u who="#I025" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Makni mobitel i gledaj cestu! I uspori malo!</u>
				<u who="#I026" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Eeee, daj, hitila ti bum taj mobitel van kroz prozor kaj se bu razretel i nigdar ga više neš vidla! Nemaš kaj tipkati dok voziš! Pogotovo ne dok sam ja s tobom v autu! I kaj voziš ko divljak nekakvi??!! Dej se saberi malo, očeš da poginemo tu???!!</u>
				<u who="#I027" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">ajmo ne gledati u mobitel dok se vozimo, premlada sam da umrem.</u>
				<u who="#I028" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">De, šta radiš. Voziš ko idiot. Uspori malo i (istrgnula mobitel iz ruke).</u>
				<u who="#I029" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj pa gledaj cestu!</u>
				<u who="#I030" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Dobro daj pazi na cestu, nemoj samo blejat u taj j***ni mobitel nego gledaj kak voziš! Rađe ću pješke ić nego da se voziš ko kreten!</u>
				<u who="#I031" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Makni taj mobitel i uspori! Jel želiš da poginemo?</u>
				<u who="#I032" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">(bio sam u sličnim situacijama; teško mi se staviti u ovu specifičnu situaciju jer ne vozi prebrzo i imam povjerenja da ima vještinu raditi obje stvari i da pazi. Ovisi i što radi na mobitelu, uglavnom je to traženje glazbe ili pisanje poruke) Hoćeš da ti ja natipkam? Možeš ić (zeleno se upalilo)  Crveno! (Iskomentiram nešto sa ceste, tako joj skrenem pažnju s mobitela i osjećam se manje neugodno, isprike na kompliciranom odgovoru)</u>
				<u who="#I033" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde molim te nemoj koristiti mobitel i voziti tako brzo. Ako trebaš nekome nešto hitno napisati, reci meni, pa ću ja napisati poruku.</u>
				<u who="#I034" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Gledaj ispred sebe a ne u mobitel (osobno sam vozač i alergična na gledanje u mobitel tokom vožnje, jednom sam vlastitom ocu uzela mobitel dok je vozio)</u>
				<u who="#I035" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ak se slupamo ubit ću te, daj uspori malo</u>
				<u who="#I036" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj malo uspori.</u>
				<u who="#I037" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Prebrzo voziš, uspori</u>
				<u who="#I038" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"Buraz daj nemoj bit na mobu"</u>
				<u who="#I039" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Mekni mobitela i vozi sporeše. Znaš da mi je zlo navek.</u>
				<u who="#I040" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Anja j***** daj pusti sad mobitel, ubit ćeš nas</u>
				<u who="#I041" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde molim te prestani voziti tako brzo, stvarno mi nije ugodno.</u>
				<u who="#I042" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Nije ti dobro? Uspori svega ti tvojega.</u>
				<u who="#I043" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj prestani drndat po mobitelu i vozit ubit ćeš nas.</u>
				<u who="#I044" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">De lakše malo. Ne tipkaj sad po glupom mobitelu.</u>
				<u who="#I045" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj ostavi taj mobitel dok voziš.</u>
				<u who="#I046" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde pliz nemoj gledat u mob dok vozis, reci meni kaj trebas i ja cu pogledat, i don't wanna die</u>
				<u who="#I047" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj nemoj vozit tak, gledaj cestu i uspori please</u>
				<u who="#I048" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, ajd uspori malo, ne žuri nam se nikam.</u>
				<u who="#I049" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj prestani gledat u mobitel!!</u>
				<u who="#I050" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E alo, gledaj cestu jebote! Daj meni fon.</u>
				<u who="#I051" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim te uspori i ne gledaj u mobitel dok voziš</u>
				<u who="#I052" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj molim te gledaj kuda voziš.</u>
				<u who="#I053" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj uspori i gledaj ispred sebe</u>
				<u who="#I054" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Prestanit tipkat i vozit ko luđak, budi odgovoran kad vozis barem kad su drugi s tobom.</u>
				<u who="#I055" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Kuzim da zelis ubit sebe, ali ne moras bas i mene.. daj malo uspor i ostavi taj mobitel, nista nije bas toliko hitno...</u>
				<u who="#I056" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Brate mili daj uspori malo, opće mi nije jasno kak si položila taj vozački!</u>
				<u who="#I057" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">daj ostavi taj mobitel dok voziš ili stani tu negdje sa strane pa natipkaj</u>
				<u who="#I058" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj malo pazi, uspori malo</u>
				<u who="#I059" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej, fokusiraj se više na vožnju.</u>
				<u who="#I060" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj malo uspori.</u>
				<u who="#I061" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">šefe jel ti nas hoćeš ubit? daj ostavi mobitel i gledaj di voziš</u>
				<u who="#I062" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Čuj, uvijek prvo pogine suvozač, zato daj meni da tipkam ono što trebaš, a ti se koncentriraj na to da ne testiraš formule nego voziš mene. Ako nam se nešto dogodi, planiram te opsjedati, i tebe i mobitel.</u>
				<u who="#I063" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Hej, ajde pliz ako ti je hitna ta poruka daj mi mobitel i ja cu ti je natipkat i poslat. I uspori malo jebote</u>
				<u who="#I064" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj pliz nemoj gledat u mobitel.</u>
				<u who="#I065" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"____, ako već gledaš u mobitel, daj uspori malo, ne gine mi se danas"</u>
				<u who="#I066" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">De aj kani se mobitela dok voziš. I lakše malo s gasom, ne umire mi se danas</u>
				<u who="#I067" ana="#FAM3 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E de odgovorit ćeš na poruke kasnije, ak ti je nes hitno de ja ću, BTW tu ti je ograničenje xy</u>
				<u who="#I068" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Da sam znala da ću morati držati glavu u torbi cijelim putem, ponijela bih veću torbu. Daj se skuliraj malo, daj meni mob pa mi reci šta ti treba napraviti/kome poslati poruku</u>
				<u who="#I069" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Čo'ek, a da ti malo pogledaš na taj put?! Da mi ne završimo u prvom kanalu.</u>
				<u who="#I070" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj nemoj bit na mobitelu. Nije mi ugodno.</u>
				<u who="#I071" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">gledaj na cestu, pusti mobitel</u>
				<u who="#I072" ana="#FAM3 #elipticni #isI #psI #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, nije mi ovo neka fora, ajde, molim te, malo koncentriranije.</u>
				<u who="#I073" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel možeš prestat tipkat na mobitel i malo usporit?</u>
				<u who="#I074" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj se smiri malo</u>
				<u who="#I075" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj uspori malo bokte, nisam ovolko poživio da izginem u autu, i to još s tobom od svih ljudi</u>
				<u who="#I076" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Prekini prčkat po tom mobitelu, jel hoćeš da poginemo?!?</u>
				<u who="#I077" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj mi taj mobitel i gledaj na cestu inače ću te razbit jer ćemo izginut</u>
				<u who="#I078" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Stari/a, nabit' ću ti taj mobitel u guzicu, spremi ga sastrane i vozi normalno.</u>
				<u who="#I079" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">e aj pazi na cestu i prestani buljit u mobitel</u>
				<u who="#I080" ana="#FAM3 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Umm  mislim da bi bilo dobro da ne gledaš u mob dok voziš i da isto malo usporiš, nismo na formuli, ko te goni. Mogu ti ja pogledat na mobitelu ako je nešto važno?</u>
				<u who="#I081" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možeš pliz usporiti da se ne sudarimo?</u>
				<u who="#I082" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ti hoćeš da poginemo?</u>
				<u who="#I083" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj molim te prestani tipkati dok voziš i uspori malo, slupat ćemo se.</u>
				<u who="#I084" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Šta je tako zanimljivo na tom mobitelu ? Pazi da nas ne ubiješ.</u>
				<u who="#I085" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Aj makni taj mobitel i gledaj na cestu</u>
				<u who="#I086" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ugasi mobitel i uspori</u>
				<u who="#I087" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde nemoj vozit i tipkat, stani pa napiši poruku..</u>
				<u who="#I088" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj taj mobitel tu, danas nisam imala u planu umrijeti</u>
				<u who="#I089" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">eeej, isključi mobitel, ne znaš da voziš?</u>
				<u who="#I090" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možeš li, molim te, usporiti i više paziti na cesti?</u>
				<u who="#I091" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E ajde lakše malo jebote kud žuriš. I daj molim te gledaj cestu mogu ti ja natipkat to ako ti je tako hitno</u>
				<u who="#I092" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psI #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">tvoj je auto i ti voziš al pripazi molin te</u>
				<u who="#I093" ana="#FAM3 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Budem ti mobitel kroz prozor bacio ak ga nastaviš gledat</u>
				<u who="#I094" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel bi mogla obratiti pažnju na cestu, idemo malo prebrzo.</u>
				<u who="#I095" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj pazi na cestu malo ako Boga znaš! Ako ne, upoznat ćeš ga.</u>
				<u who="#I096" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj malo uspori/daj nemoj gledati na mobitel dok voziš</u>
				<u who="#I097" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Uspori i ne gledaj n taj mobitel dok vozis</u>
				<u who="#I098" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim te malo uspori i gledaj na cestu, nije mi ugodno</u>
				<u who="#I099" ana="#FAM3 #upitni #dpg1N #isI #psI #ti #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jesi li ti glupa ili zelis da izginemo odma</u>
				<u who="#I100" ana="#FAM3 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj uspori i prestani čačkat po mobitelu. Gledaj cestu ili daj meni da vozim.</u>
				<u who="#I001" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Šššš, dajte nemojte sad pričat</u>
				<u who="#I002" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, ljudi, i meni je smiješno, ali dajte samo malo tiše, ne treba ni meni ni vama da nas X prozove</u>
				<u who="#I003" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">šššššš</u>
				<u who="#I004" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ljudi daj tiše malo profa vas gleda</u>
				<u who="#I005" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ekipa, daj se malo skulirajte, profesor svako malo gleda tu, a i ovo predavanje nam je zapravo bitno za ispit.</u>
				<u who="#I006" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">*Intenzivan pogled* Dajte zašutite ništa ne čujem.</u>
				<u who="#I007" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">ŠŠšššš!! Ne čujem ništa</u>
				<u who="#I008" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej debili tiše malo profa vas gleda</u>
				<u who="#I009" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete se malo stišati molim vas?</u>
				<u who="#I010" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Dajte ljudi malo tiše, ništa ne čujem od vas</u>
				<u who="#I011" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Pst pst! Nakon predavanja ćemo, tiše malo hajde!</u>
				<u who="#I012" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj prekinite se smijat imat ce nas na piku sve</u>
				<u who="#I013" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj vas dvoje začmrljite ta pogana usta, jebote gleda u nas i još bum ja najebo jer vi klaparate tu bezveze, uskoro je gotovo predavanje pa onda pričajte.</u>
				<u who="#I014" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde malo tiše pliz, ništa ne čujem</u>
				<u who="#I015" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Dajte se stišajte malo.</u>
				<u who="#I016" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ljudi tiše malo,opomenit će vas.</u>
				<u who="#I017" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">jel možete prestat? fakat niš ne čujem a i nije baš okej prema profesoru</u>
				<u who="#I018" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E cure, dajte malo tiše, pa već vas i profa gleda.</u>
				<u who="#I019" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Plz budite tiho, vidiš da ometate.</u>
				<u who="#I020" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Budite tiše sada, ići ćemo kasnije na kavu pa ćemo se ispričati</u>
				<u who="#I021" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Pst! Profesor se ljuti na nas.</u>
				<u who="#I022" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj se smirite, preglasni ste!</u>
				<u who="#I023" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, dajte se stišajte malo, nije ni meni najzanimljivije, al vidite da nas gleda stalno...</u>
				<u who="#I024" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li biti malo tiše, ništa ne čujem.</u>
				<u who="#I025" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim vas, stišajte se cure. Izbacit će nas sa predavanja. Stalno gleda u nas.</u>
				<u who="#I026" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj se pliz stišajte. Ništ ne čujem od vas i nemrem se koncentrirat uopće. A i profa gleda prema nama....</u>
				<u who="#I027" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #vi #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">daj tiho, idemo na kavu nakon ovog pa cete tam pricat</u>
				<u who="#I028" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #ti #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">(rukom ili laktom bih ih malo drmnula) I rekla bih: "Ajde šuti malo." Zatim pogledala u smjeru profesora.</u>
				<u who="#I029" ana="#FAM4 #izbjegavanje">Ne bih im ništa rekao.</u>
				<u who="#I030" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Dobro daj oćete prestat? !niš ne čujem i profa nas stalno gleda..</u>
				<u who="#I031" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Može malo tiše?</u>
				<u who="#I032" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psI #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">dajte ljudi neki žele i pratit ej (skrenem pažnju) možete pričati na kavi ej (samo pogledom)</u>
				<u who="#I033" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaY #honorifikN">Sori možete se malo stišat. Neki prate nastavu tenks.</u>
				<u who="#I034" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Cure, malo tiše budemo kasnije na kavi</u>
				<u who="#I035" ana="#FAM4 #izbjegavanje #zahvalaN #honorifikN">Vjerojatno im ne bih rekla ništa</u>
				<u who="#I036" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj umuknite već jednom, gleda nas profesor.</u>
				<u who="#I037" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Stišajte se, profesor nas gleda i ne mogu pratiti predavanje</u>
				<u who="#I038" ana="#FAM4 #izbjegavanje">(Ne bih ništa rekao)</u>
				<u who="#I039" ana="#FAM4 #neverbalni">samo bi zavrtjela očima da vide moje neodobravanje, ali ne bih ništa rekla.</u>
				<u who="#I040" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej curke daj pliz prestanite, nemrem se normalno koncentrirat</u>
				<u who="#I041" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ljudi ajde pliz se stišajte, profesor gleda prema vama.</u>
				<u who="#I042" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete molim malo tiše? Ako ne, maknuti ću se.</u>
				<u who="#I043" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj budite tiho profesor vas vidi a i zanima me ovo predavanje.</u>
				<u who="#I044" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">De malo tiše.</u>
				<u who="#I045" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj stišajte se vidite da gleda u nas.</u>
				<u who="#I046" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Curke daj se smirite profesor vas gleda, malo ste preglasne</u>
				<u who="#I047" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel možete please malo tiše, ne čujem.</u>
				<u who="#I048" ana="#FAM4 #izbjegavanje">Ovisi o tome koliko smo bliski, ali najvjerojatnije im ne bih ništa rekla jer bi mi bilo previše neugodno opominjati ih.</u>
				<u who="#I049" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, ne čujem ništa, dajte tiše</u>
				<u who="#I050" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Zašutite debili</u>
				<u who="#I051" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Tiše malo, ne čujem profesora</u>
				<u who="#I052" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Smirite se malo, gleda nas profesor.</u>
				<u who="#I053" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">De tiše malo</u>
				<u who="#I054" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel mozete malo tise vas dvoje?</u>
				<u who="#I055" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psI #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde mir u vrticu, nista ne cujem od vas :)</u>
				<u who="#I056" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ekipa daj se stišajte bar malo ono.</u>
				<u who="#I057" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">daj cure tiše malo</u>
				<u who="#I058" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">daj shh, gleda vas</u>
				<u who="#I059" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Budite tiše malo.</u>
				<u who="#I060" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj ušutite već jednom, gleda nas.</u>
				<u who="#I061" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">aj pls budite tiho, ne mogu i ovo past, pričat ćete kasnije</u>
				<u who="#I062" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">I meni se isto trača, al dajte čovjeku da ispredaje svoje do kraja, lajat ćemo kasnije zajedno(namignem obavezno).</u>
				<u who="#I063" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #ti #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E daj malo tise, gleda vas</u>
				<u who="#I064" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel možete malo tiše pliz?</u>
				<u who="#I065" ana="#FAM4 #neverbalni">(ne bih rekla ništa, vjerojatno bih im uputila prijekoran pogled ali strah me da će izgledati kao da se priključujem razgovoru)</u>
				<u who="#I066" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">De tiše malo, još će nas izbacit I netko ovdje pokušava pratit nastavuu</u>
				<u who="#I067" ana="#FAM4 #izbjegavanje">Najvjerojatnije ne bih ništa rekla; alternativno: neki od nas i prate nastavu (u polušaljivom tonu)</u>
				<u who="#I068" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Ljudi, daj se stišajte malo. sorry, ali preglasni ste</u>
				<u who="#I069" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ljudi, ako vam se ne leti sa predavanja, budite tiši.</u>
				<u who="#I070" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj prestanite pricat.</u>
				<u who="#I071" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">tiše malo</u>
				<u who="#I072" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Žene, pazite malo, prof gleda.</u>
				<u who="#I073" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej gleda nas profesor cijeli vrijeme, malo se stišajte.</u>
				<u who="#I074" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, može malo</u>
				<u who="#I075" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajd tiše malo, vidiš da gleda, a i čak mi se i prati sad</u>
				<u who="#I076" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ekipaaaaa, ne želim da me prozove, aj pliz tiše</u>
				<u who="#I077" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj budite malo tiho pliz, ne čujem od vas</u>
				<u who="#I078" ana="#FAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">E, ako opet dobijem dodatnu zadaću zbog vas, znate tko će mi pisati šalabahtere ovaj semestar.</u>
				<u who="#I079" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">ljudi pazite, gleda u vas</u>
				<u who="#I080" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Curkee, shhh. Prof vas gleda, mislim da ste malo glasne.</u>
				<u who="#I081" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete pliz prestati pričati, ne čujem predavanje?</u>
				<u who="#I082" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Malo tiše. Ništa ne čujem.</u>
				<u who="#I083" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj tiše malo vas dvoje, izbacit će nas van.</u>
				<u who="#I084" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li samo malo tiše pričati ? Ne čujem profesora, a baš mi je zanimljivo predavanje.</u>
				<u who="#I085" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj tiše vas dvoje</u>
				<u who="#I086" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj se stisajte molim vas, zelim pratiti predavanje</u>
				<u who="#I087" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ej dajte malo tiše, izbacit ce nas van!</u>
				<u who="#I088" ana="#FAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Mozete malo prestati molim vas, ne mogu pratiti</u>
				<u who="#I089" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">eeej, nakon predavanja idemo u kafić ok? sad šutite, idući tjedan ima kolokvij iz ovog pedavanja...</u>
				<u who="#I090" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Tiho.</u>
				<u who="#I091" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">gleda nas, daj malo tiše</u>
				<u who="#I092" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">bogati, kalajte malo</u>
				<u who="#I093" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Daj se stišajte</u>
				<u who="#I094" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Dajte se stišajte, ništa ne čujem.</u>
				<u who="#I095" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">"Ne čujem predavanje, može malo tiše?" napisano na papir</u>
				<u who="#I096" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde se malo skulirajte pliz, pogledava u nas cijelo vrijeme</u>
				<u who="#I097" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Samo se malo stisajte dijete se jakoo</u>
				<u who="#I098" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Malo se primirite, dosta ste glasni</u>
				<u who="#I099" ana="#FAM4 #elipticni #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Jel dosta, sramotite me</u>
				<u who="#I100" ana="#FAM4 #imperativni #isE #psE #persNeodredivo #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Ajde više šutite jebote il se stišajte vidite da slušam.</u>
				<u who="#I001" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">(iskreno, vjerojatno ne bih ništa rekla u takvoj situaciji jer uglavnom netko drugi u redu kaže nešto pa se ne "guram", ali vjerojatno bih rekla nešto poput: "Oprostite, jel bi mogli stat na kraj reda, molim Vas?")</u>
				<u who="#I002" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, kraj reda je dolje</u>
				<u who="#I003" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativY #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">oprostite gospođo al ovdje je red i drugim ljudima se žuri isto kao i vama. ajde molim vas stanite na kraj reda</u>
				<u who="#I004" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo ja sam prije Vas iza vam je red</u>
				<u who="#I005" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, ja se ispričavam ali stali ste se usred reda što stvarno nije pristojno ni pošteno prema svima nama koji već duže čekamo. Oćete li molim Vas kao i svi ostali stati na kraj reda.</u>
				<u who="#I006" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, ovo  nije kraj reda.</u>
				<u who="#I007" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">...</u>
				<u who="#I008" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">(Ne bih ništa rekao osim ako i sam nisam u žurbi)</u>
				<u who="#I009" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim Vas, ubacili ste se preko reda, možete li otići na kraj reda?</u>
				<u who="#I010" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo, ali i mi svi čekamo red pa se ipak ne guramo jedni pred druge</u>
				<u who="#I011" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Čujte gospođo! Mi ne čekamo da biste vi došli brže na red! Molim vas stanite kao i svi ostali na početak vašeg reda!</u>
				<u who="#I012" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, cekam u redu kao i svi ostali, molim vas da stanete na kraj reda, pokretni ste, trudni niste prema tome cekamo svi pa cete i vi</u>
				<u who="#I013" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo, možete li stati u red kao i svi ostali, svi jednako dugo ovdje čekamo da bi se vi preguravali.</u>
				<u who="#I014" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">Ne bih ništa vjerojatno, jer ne volim ulaziti u konflikte, ali kad bih morala: Oprostite, molim Vas da stanete na kraj reda! I mi ostali čekamo.</u>
				<u who="#I015" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, tamo iza je kraj reda!</u>
				<u who="#I016" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">Ne bi ništa rekla da izbjegnem dodatne komplikacije i još dulje zadržavanje reda.</u>
				<u who="#I017" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo red je tamo iza. Da ste lijepo zamolili bih Vas pustila ispred sebe, ali ovo nije okej i molim Vas vratite se na kraj reda i čekajte kao i svi ostali</u>
				<u who="#I018" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Ispričavam se gospođo, ali to vam nije kraj reda.</u>
				<u who="#I019" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim vas da odete na kraj reda, svi pristojno stojimo i čekamo, znam da svima se žuri, ali nekakvog reda mora biti.</u>
				<u who="#I020" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite molila bih Vas da stanete u red, svi mi već dugo čekamo da dođemo na red.</u>
				<u who="#I021" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, red je tamo.</u>
				<u who="#I022" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, tamo je kraj reda!</u>
				<u who="#I023" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Gospođo, mislim da red za sve počinje na istom mjestu?!?!?</u>
				<u who="#I024" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Šta mi ostali đžaba čekamo? Idite na kraj reda.</u>
				<u who="#I025" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, molim Vas, kraj reda je tamo. (Pokazati prstom.)</u>
				<u who="#I026" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativY #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, kaj se gurate? Dajte stanite u red ko i svi ostali. Vidite da i drugi čekaju, ne samo vi.</u>
				<u who="#I027" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">oprostite ali svi tu cekamo dugo. ak svi mozemo normalno stajati u redu mozete i vi, odite na kraj reda</u>
				<u who="#I028" ana="#NEFAM4 #elipticni #isI #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, molim Vas, ovi ljudi svi pristojno čekaju, a Vi se samo tako ugurate.</u>
				<u who="#I029" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Godpođo, tamo je kraj reda.</u>
				<u who="#I030" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativY #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, zašto se gurate preko reda?? Red je iza, svi ovdje čekamo već jako dugo. Dajte se molim vas vratite na kraj reda.</u>
				<u who="#I031" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, red je tamo. Ne možete se samo ugurati ispred svih nas, koji čekamo već duže vrijeme.</u>
				<u who="#I032" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo, jel se možete stati na kraj reda, ovo nije baš u redu</u>
				<u who="#I033" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo, ja sam na redu. Molim Vas nemojte se gurati. Ako Vam se žuri pitajte, pa ću Vas pustiti nije problem, ali nemojte ovako.</u>
				<u who="#I034" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo molim vas da se ne preguravata u red i mi već dugo i strpljivo čekamo pa molim i vas da se tako ponašate i da budete uzor mlađima, kud bi došli da se svi tako preguravamo u redovima</u>
				<u who="#I035" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">Opet, ne bih rekla ništa. Ne volim konflikte.</u>
				<u who="#I036" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, nemojte se gurati. Svi čekamo svoj red, onda možete i vi.</u>
				<u who="#I037" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim Vas, stanite se na kraj reda</u>
				<u who="#I038" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">"Pardon, ali pregurali ste se, bili ste iza mene."</u>
				<u who="#I039" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">Ne bih ništa rekla jer znam da bi došlo do svađe.</u>
				<u who="#I040" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo, kraj reda je tamo.</u>
				<u who="#I041" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, kraj reda vam je tamo iza.</u>
				<u who="#I042" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, molim Vas da se vratite na početak reda kao svi ostali.</u>
				<u who="#I043" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">Ne bih ništa rekao.</u>
				<u who="#I044" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, i mi smo svi u redu.</u>
				<u who="#I045" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo svi mi čekamo u redu, a kraj reda je tamo iza.</u>
				<u who="#I046" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo ali ugurali ste se u red, molim Vas da odete na kraj reda</u>
				<u who="#I047" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete stat na svoje mjesto u redu? I mi tu čekamo.</u>
				<u who="#I048" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">Ovisi o tome koliko bih se hrabro osjećala taj dan, ali šanse da bih se gospođi zapravo i obratila su male. Ne znam kako bi ona reagirala i zbog toga se ne bih rado upuštala u raspravu sa strancem, posebno ako je netko stariji od mene, jer ponekad mogu biti osjetljiva na tuđe komentare.</u>
				<u who="#I049" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, kraj reda je tamo.</u>
				<u who="#I050" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">*ne bih ništa rekla i pustila da se netko drugi nosi sa situacijom*</u>
				<u who="#I051" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, zašto ste ušli preko reda, molim vas otiđite na kraj</u>
				<u who="#I052" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Možete li molim Vas stati na karj reda, svi čekamo.</u>
				<u who="#I053" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo red završava tamo iza</u>
				<u who="#I054" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">Molim Vas stanite na kraj reda, budući da svi ostali cekamo u redu, a vi ste uletjeli naknadno.</u>
				<u who="#I055" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospodo u onom smjeru vam je kraj reda.</u>
				<u who="#I056" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Isuse ozbiljno gospođo? Di se vama žuri?</u>
				<u who="#I057" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">oprostite gospođo, i ja isto čekam u redu, kraj reda vam je tamo (prstom pokažem iza sebe)</u>
				<u who="#I058" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jel biste mogli otići na kraj reda, mi smo tu već čekali</u>
				<u who="#I059" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, vaše mjesto je na kraju reda.</u>
				<u who="#I060" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, molim Vas stanite u red. Svima nam se žuri, ali svejedno čekamo svoj red.</u>
				<u who="#I061" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, jeste li u žurbi? Mi već čekamo u redu ako niste primjetili, iza je kraj reda.</u>
				<u who="#I062" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, red ne završava ovdje gdje ste stali, tamo iza je.</u>
				<u who="#I063" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, oprostite, ali red je tamo iza</u>
				<u who="#I064" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, nemojte se gurati.</u>
				<u who="#I065" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">"Oprostite, kraj reda je tamo." (50% šanse da ne kažem ništa)</u>
				<u who="#I066" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ja sam tu stajala. I meni se žuri jednako kao i Vama, a vjerojatno i svima iza nas, tako da bih Vas molila da odete na kraj reda</u>
				<u who="#I067" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, red je tamo</u>
				<u who="#I068" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">gospođo, ja sam prije vas stala u red. idite na kraj</u>
				<u who="#I069" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">U ovoj situaciji ne bih imao ništa za prokomentarisati.</u>
				<u who="#I070" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo, kraj reda je tamo.</u>
				<u who="#I071" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">gospođo, morate na kraj reda stati</u>
				<u who="#I072" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, tamo vam je kraj reda.</u>
				<u who="#I073" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, red Vam je tamo, ne možete se samo tako ubacit i mi ostali čekamo.</u>
				<u who="#I074" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, red je tamo iza</u>
				<u who="#I075" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Pardon, iza vam je kraj reda, kak bi se vi osjećali da se ja vama uguram (onda bih očekivao nekakav odgovor o nekulturi današnje mladeži. Ironično)</u>
				<u who="#I076" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, vaše vrijeme nije ništa vrijednije od bilo koga od nas, lijepo vas molim da odete na kraj reda prije nego što vas malo manje lijepo zamolim</u>
				<u who="#I077" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, ne možete se ovako ponašati, čekajte u redu kao i svi mi ostali</u>
				<u who="#I078" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li se vratiti na kraj reda i čekati kao i svi ostali?</u>
				<u who="#I079" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">gospođo, red vam počinje ovdje</u>
				<u who="#I080" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Gospođo, pardon na smetnji, ali mislim da bi bilo u redu od Vas da odete na kraj reda kako je i običaj. Nije pristojno gurat se.</u>
				<u who="#I081" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ja sam tu stajala.</u>
				<u who="#I082" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo! Ne možete se samo tako ubaciti u red, mogli ste barem pitati.</u>
				<u who="#I083" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo, vi niste tu stajali i niste prije svih nas na redu.</u>
				<u who="#I084" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo, ali pregurali ste se ispred mene i ljudi iza mene. Kraj reda je tamo.</u>
				<u who="#I085" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">Ne bih ništa rekla</u>
				<u who="#I086" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, mozda ako niste vidjeli, kraj reda je tamo</u>
				<u who="#I087" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali ovo nije kraj reda.</u>
				<u who="#I088" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, kraj reda je tamo</u>
				<u who="#I089" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">oprostite, tu ima red molin Vas.</u>
				<u who="#I090" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1Y #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, molim da odete na kraj reda</u>
				<u who="#I091" ana="#NEFAM4 #izbjegavanje">Ne bih ništa rekla. Bilo bi mi neugodno, a i vjerujem da bi se netko drugi prije mene obratio gospođi. Nastojala bih joj pogledom signalizirati da nije u redu to što radi.</u>
				<u who="#I092" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psI #persNeodredivo #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikN">A di je priša?.. doć ćemo svi na red.</u>
				<u who="#I093" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite red je iza vas</u>
				<u who="#I094" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, možete li stati na kraj reda? Ja sam ovdje došla prije vas i uzeli ste mi mjesto.</u>
				<u who="#I095" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite... ja sam tu stajao.</u>
				<u who="#I096" ana="#NEFAM4 #tvdrnja #dpg1N #isI #psI #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ja sam na redu</u>
				<u who="#I097" ana="#NEFAM4 #upitni #dpg1N #isI #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaY #zahvalaN #honorifikY">Oprostite gospođo možete li stati na kraj reda</u>
				<u who="#I098" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaY #zahvalaN #honorifikN">Oprostite, ali nije u redu da prelazite red. Molim vas stanite na kraj kao i svi ostali</u>
				<u who="#I099" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaY #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospodjo draga, ne stojim u redu zbog osobnog zadovoljstva, molim vas maknite se iza ili zamolite da vas se pusti, a ne ko ovca prva</u>
				<u who="#I100" ana="#NEFAM4 #imperativni #isE #psE #vi #adhorativN #molbaN #isprikaN #zahvalaN #honorifikY">Gospođo kraj reda vam je tamo, budite korektni i čekajte isto kao i mi ostali.</u>
            </div>
        </body>
    </text>
   
</TEI>
